返咗大陸「三和人力集團」睇三和大神

見到啲人有日過日 做一日工玩三日
搵工》出糧〉賭錢
身無分文的人 連自己的身分證、電話都會賣
天為被地為床

深圳真係一個好兩極化的地方

四蚊一碗齋麵 五毫子一枝煙 兩蚊一枝大水 十五蚊一晚床位 ¥21.5 就係佢地的一日

有冇搵佢地傾計

More photo

小心喎樓主

去左雙豐麵館 同左啲大神講兩句
好多係輸到冇面見人

有心 回港了

more

不如分享下對話內容

有冇女三和大神

我問佢地今日係食第幾餐 佢話係第一餐
本身想話做京東「日結」（炒散）
但冇身份證做唔到
同埋要開夜

我話冇錢就不要計較太多
佢話聽日再黎「新海信大酒店」（炒散集中地）再碰下運氣

三和有個魔力 你一集慣左個模式
上左癮 搵慣快錢 想脫身 係好難好難
加上佢地本來的錢 賭的有 被騙的有
好快就身無分文 我用一蚊人民幣請左佢食片西瓜

大神話最近龍華開左個新商場 叫壹方天地
去試食麵包 試飲下水果茶 可以吊下命
但首先自己不能太寒酸 因為怕俾人趕

三和同地鐵站唔近 我係踩共享單車去
一路都好小心 怕落車問人野架車都冇埋

不過上面整頓左三和週邊 三和旁邊已經是派出所
但個中究竟 真係大神最了解

有啲化到好行妝的姐姐 但係絕無僅有

要體驗就跟佢地一日
一齊去打工

好多時候打工廠工都包食住
好多人都係拉個行李箱就去
窮到絕地的時候再賣埋個行李箱
有錢就買翻個二手

之前問左一個大神
佢話好多黑中介
氹你上旅遊車之後車你去山卡啦
人工又唔啱數

跟佢地一日就不了 伏味好重
每一次都是歷險

其實三和人力集團係正當的職業中介
只不過好多人 既唔願捱 又唔想俾人管
物價樓價又拍馬追唔上

所以先去盡佢 有日過日
好多冇身分證的 大至醫療 保險 搵工
小至買張火車飛都不行了

買張火車飛都不行了

垃圾支共搞D咩國家信用系統

做唔到實名認證 =

報失卡得唔得

報失要你翻鄉下

可以拎番 但首先要錢
而且本身的資料好大機會已經俾人用左黎借錢/開公司 所以好多人都懶得搞

考個車牌做滴滴都搵到食啦
仲做咕哩

睇左日本套紀錄片
覺得三和係大陸快速發展下必然嘅結果
佢地無周街搶野 變早廿年廣州扑頭黨咁已經好好

有冇試下去食佢嗰掛逼面

高質LM

三和大神網呢段嘢講得好好

「不誇張的說，苦和累，許多人都吃得，只需賦予這個苦累一個希望，而打工，恰恰卻是常常讓人看不到希望，宛如一個慢慢下滑的泥潭，隨著時光的推移越陷越深，想要拼命跳出來，卻發現很難找到抓手的地方，日復一日，能逃出去的人只是少數，大多數人只能絕望的看著自己離岸邊越來越遠，理想激情慢慢褪去，漸漸迷失在“日結”，“大水”，“修車”中，成為“大神”……逃出去的那一小部分幸運兒，會產生“倖存者偏差”，覺得自己的一切都是靠“努力”賺來的，而忽略了所有的機緣巧合，因為人性喜歡放大“努力”的結果，我並不否定努力的作用，只是許多時候，你和大神之間的區別，往往只差一個機遇」

其實點解佢地賣左身分證會返唔到轉頭
唔可以報失咩

同1984一樣，用廉價娛樂麻醉班人既心靈，如果班人做壞事好似當年日本西成暴動咁

都話要返鄉下搞, 一來冇錢冇證好難返鄉下搞, 二來冇面返鄉下, 三來好多都係問鄉下親朋借錢出大城市打工, 一返到去就會俾人追債.

想知多小小賣身份證果到
其實點解無得補拎？
（未google 過）

靚唔靚? 應該好易溝

試了一著 係好頂肚 但味道不突出 所以要加辣
我把自己試吃的用另一個碗裝好 剩下的分給大神
我自己嫌棄的 他們卻如獲至寶

上大眾點評Cap左啲圖俾大家參考

幾欣賞呢段野
睇完個人會謙卑D

我自己都係打份牛工
睇左紀錄片 自己感受左一次
我儲感恩好多

三十蚊飲杯喜茶 夠大神用一日了

給開司一罐啤酒

想知多啲三和既事

問題點解佢地冇暴動
應該d 鋪頭都比人爆哂格先係

個網前身被大陸屏蔽咗，國家認證

派出所就左三和旁邊
大陸好多海報 講「打輸住院 打贏坐牢」
到時仲慘 所以冇咩大生事
反而黑中介 騙財詐騙的 真係野火燒不盡

樓主紅名巴？好難想像女仔入去會冇事

炒一日散可以頂到幾日 又使乜出嚟搶

留名慢慢睇
樓主有冇試做三和大神？

同女朋友share acc
我巴 唔太建議女仔去三和
人多口雜

唔敢上旅遊巴
有試掛逼麵

可唔可以講呢個三和背景資料
唔熟

無知一問 大陸唔係禁賭既咩？

微信紅包 體育彩票 五花八門
形式係人諗既姐

其實依家大陸關我乜事

當國際新聞lor

我係睇你Post之後先打算自己去一次
多謝你啟發左我

咁都係

今日大陸, 他日香港

其實去個邊做癈人都真係幾正

有冇多d圖睇？

三和區呢個地方係咪好臭 唔知點解覺得果到啲人好臭 睇圖

個出樣嘅受訪者睇落唔似做呢啲咁

Work Life Balance

我睇化咗大陸d嘢
所以先入Post

三和唔係已經俾城管掃咗場咩? 仲係咁ge模樣

［深圳高gdp的真相］三和人材市場

有無睇之前個post?

巴打 呢個網係咩網黎
係三和大神啲交流區？ 定係外人紀錄佢地既資料

Sor

我都係香港人

呢點絕對唔係 行一公里左右已經係大商場
附近有街市 都好多小食快餐店
8蚊人民幣左右有一個兩餸飯

哩啲人真係好井底蛙

喺Youtube睇咗啲片段 真係好撚灰
根本死局嚟 一入咗去咁就一世 老實講根本就等緊死

Sorry

入嚟睇下深圳最底層嘅外省工人嘅生活模式

原來係名似

個個二三線城市既人一心想出城打工賺錢返屋企
點知走入個無底深淵
不過其實對二三線城市既人黎講
究竟係留番係家鄉定係出黎做大神好

佢都係搏吓人注意啫 由得佢啦 人人背景唔同

不過由外省出城去深圳廣洲返工既人
假設佢地有身份證
有啲咩工可以返 真心想知
有大學學歷會唔會易啲搵到野做

巴打好波
呢個現象好有趣，呢班人輸到無嘢好輸都竟然無人敢走出嚟反抗社會嘅壓迫

大神

班大神係連身份證都賣埋
根本已經無咗身份 所有社會福利醫保 通通都用唔到
就算要返出生地 火車票都要實名制
依班低端人口 根本對中國黎講係一個計時炸彈

一日點止食一碗齋麵

留喺家鄉重有得揀做廢青定耕田好
而且可以見屋企人

邊有咁易爆呀

乜撚嘢大神

如果三和大神套餐即係咁樣
佢地連衫都未必有多套啵
咁咪日日同一件咁濟？

做日結應該唔洗身分證？乜都唔帶，帶二百蚊人仔，國產手機，做完一日工唔畀人拐應該都可以安全返到香港掛？

蘿白湯 雜糧 超市試食
為了生存 就是用盡一切方法

支那雞住屋洗費係納稅人埋單 R唔到著數就喊住投訴
大神住屋洗費係自己埋單 賺唔到錢就瞓街食少餐
結論：冇一個係無辜

香港人去三和搵工會點
我三個月之內搵唔到工都可能要去三和

係⋯好多人都係一套衫走天涯
香港都可以去運動場沖涼

閱讀啦憤青

外國人會為咗社會不公，為咗社會既事同國家抗衡到底，烏克蘭人都為咗民主自由對抗俄羅斯。

但係支那人連自己生活都過唔到，每日過住d 非人生活，但竟然係諗計去見一日過一日，完全冇諗過改變。

有時我係到諗，其實人種(或者DNA) 真係有分等級

太多太多「如果」
這次的體會 印象夠深刻了

有啲想試做，會唔會畀人捉走去賣腎？

想個三和係有左幾耐
香港都有三和啦
馬會d呀伯咪一鳩樣

佢地都唔覺得受壓迫喎

支那有錢左唔夠30年
你想佢地有幾啟蒙

賣埋身份證真係好癲
唔好話支那實名制
喺其他國家你無身分一樣乜都做唔到

一賣身分=入絕路，永遠做唔返正常社會人士

根本佢地唔會覺得個社會有問題而導致佢地咁
佢地只會覺得自己命運係咁咪去接受去生存

所以支共呢個垃圾國家一定要收皮
唔係香港只會愈黎愈衰

在三和週邊來回 用眼見用耳聽 比睇片又有新一層體會

其實西方國家都有好多homeless/貧民窟

好貼要留名
連登啲三和大神post我追晒

最近返份牛工做到個人好頹，我就會諗起三和大神，其實我地真係無乜大分別。

大家都係過住無前景，一復一日無希望嘅生活。唯一分別係，我係香港仲有屋企人支持，社會制度又完善，先至唔會太淪落。如果我係佢地嘅家庭同社會成長，結果可能都差無幾。

如果真係想試打一日工，有乜安全措施？首先去工廠就偏危險，多機器易工傷。

佢地第一批招人係6-7點 做9-11個鐘
我到左的時候 招的人係番通宵班 所以就冇咩大神肯做 同埋做廠要有target要追 一日整幾千部電話 人都會被逼瘋的

根本唔係搵唔到，係佢哋享受三和生活，做一兩日有錢就唔做，洗晒又搵過工，佢哋係睇唔到將來

但人地可以打一日工 hea 2-3日

香港你想番一日放一日都難

老哥穩

有得上網，有地方訓，有得飲有得食，有煙有酒，城市級生活質素，返一日工可以玩三日，對好多農村出來的大神來講，生活已經好左

講到咁輕鬆，你唔去試吓

諗起大阪西成區

對鞋......

事在人為，都有嘅。你想嘅香港每日都有倉同地盤請炒散，咪又係現金日結。收完錢都夠租個賓館瞓一晚，再唔係可以瞓公園球場，食個七仔叮飯。

我都有睇過
好記得東東迷茫既樣子

假設我去試做一日
我會搵一啲大商場的儲物櫃 放證件 重要野
帶國產手機 微信錢包入少少錢（做轉帳要小心）
現錢問題係會唔見
搵工分「站班」、「坐班」 企/坐住做
我今日見到京X請人做分件
其他地盤 落貨的都有

建議先去打聽下先

咁玩法真係可以唔使返工都生存到

仲有支那係2008年開始勃起個陣就玩河蟹，將資訊完全過濾，政府選擇比人民接收咩資訊。支那人根本就冇辦法知道外面個世界係點。

其他國家既工人可以對抗政府同 商家佬，支那班人本身又冇乜點讀過書，又唔知到原來有其他辦法幫自己， 結果就係依家深圳班人咁，冇希望，冇生活，每日唔死咪郁下咁。

有巴打講呢個係好大個炸彈，但支那一早將條引剪咗佢， 個炸彈幾大都冇用

當年alevel年范文 金耀基都講咗
中國人根性係順服(臣服）obey
順服自然 臣服君主 服從長輩
根性係覺得 有困難有問題係天意/命運

過去5千年歷史 除左得孫中山一次係革命改變咗體制
其他都只係改變朝代
就證明中國人骨子裡 根本奴性/臣服心係根深柢固

點解咁夠膽
樓主係個樣本身似農民工
定係上面讀書 去下見識
見你身光頸靚會唔會搶你嘢

呢類人收買佢咪好易做犯法嘢

香港堆三和叫廢青

其實幾爽

唔好傻
班友對生活都無左野心
有野心早就離開左三和
基本上班友都唔會點搞事⋯
偷野都未必敢

支那狗使鬼比野佢地食咩

我日日番工，過馬行屍走肉的生活 沒女沒錢有什麼將來可說

廢青至少有屋企比飯食，有張床訓?

廢青唔使做野有人養好好多

普通香港人 T-Shirt牛記去三和
我晏晝去 人好多 但自己留神財物冇人敢明搶
加上派出所就在三和旁邊 大陸整頓了不少
所以都算安全

上三和 唔貪心 唔入暗角 應該穩陣啲

我上個月都去過，咁大膽影相？
佢地好唔鐘意比人影喎
佢地好興反偷拍

No offense
但用你講法 辛亥革命無可能成功啦
依家都有留學生 又有vpn翻場
同你睇返南韓歷史 當年咪又係封鎖消息
但最後都成功民主化喎

前排深圳工人 北大同支那重點大學都有學生聲援
反而喺 支那依家嘅大學生有無89年個班嘅社會承擔

利申:我覺得支爆唔喺無可能 反而喺一雞死一雞鳴
最後都只會係換湯不換藥式制度轉變

中國人劣根性太重啦

Lm

事實係支那呢個國度
向來都好少有美國果種改變世界嘅思維

又唔洗咁快帶去人種嘅結論嘅。 睇返歷史，工業革命之後英法誕生大量工廠，請農民工甚至童工，工作環境差到極點，傳染病多，周街屎尿無人清，當年泰晤士河係屎水嘅色。

個段時期人均壽命同身高都急降，當年嘅Manchester可能同2008年東莞差唔多，甚至更差，個陣又有幾多社會反抗？唔係無，但都會有一個累積嘅過程，無幾十年都唔得啦。

幾正

但係支那冇教育 冇資訊，真係唔覺得可以將英國人同支那人做到比較。

利申：撐港獨，亦信會有支爆

我都出下聲先 我係一個80後
睇到你個個好灰 好同情三和佢地
其實三和大神無想個問題係
點樣去面對自己問題 同接受個落差
點解老一輩可以加班一日12小時
做到回鄉果陣今風光 但係無睇到
佢地點辛苦 無同屋企人出過聲
只係囉出黎錢 同埋物質 比屋企人
我曾經入過電子廠做野(香港家下無哂)
做過成衣廠(香港最後果間都幾年前執咗)
做過跟單助理 做過咕喱佬 (同一間廠轉部門)
做過生產線工人
一日做12小時無停 放勞工假
4900一個月 做過一年
要同自己講 學到一門手藝 學到就走
見識過做廠辛苦 流水線野
咩叫辛苦錢 慳住洗 企到腳痛 做到手腫
佢心態唔改 佢地永遠走唔出去三和依個地方
仲有佢唔多面對人地今有錢 今日背後做過什麼野
我見識過同公安 海關 打交道方法
點樣屈廠佬比錢 公司內部經理為咗份油水 搞到公司流程 亂哂籠
搞到公司老闆出手先可以擺平
上面本身就唔公平 而比香港更殘酷
香港係因為福利到位 同埋收入高先至COVER 條數 法制好
先令到後一輩覺得錢原來今易搵
佢地唔明白賺錢背後辛酸野

一句話:人要面對自己 唔好一出黎有好野做
同埋 唔啱做 可以跳 但係份份都話唔啱做時候 你有無想過自己問題

同埋佢地借錢出黎打工 就要有上馬無得返轉頭問題
仲有黑中介問題 只可以話自己無果種危機意識 唔去做天文台
問哂野先去打工

資訊流通呢點我都同意。我諗當年英國衰極都仲有好多報紙報導時實。今日中國有實名制，有互聯網大數據監控，真係做得到全面封鎖。有學者形容係“完美的獨裁”

講到尾都係大陸經濟發展太快令城鄉差距太大
一線同非一線城市差距大
就算一線城市之內差距亦唔細
唔似已發展國家唔同地區資源分配相對充足 發展機會唔算差

一大堆人係經濟發展期間技術同學歷追唔上
而中國13億肯捱苦既人大有人在 靠捱苦上位又難
最後就有一大批人慢慢被淘汰 返鄉下又要靠關係 如果當初有關係就唔洗出大城市搵工
最尾佢地咪冇哂向上流動既慾望 做大神

大陸有一樣野特別就係人多 哪怕十萬個人只有一個三和大神
都成百幾萬人口 基本上有歐洲小國既人口規模
好多時一啲比較冷門既事/興趣 好容易就形成一個大圈子
覺得身邊大把人陪我做大神 I'M NOT ALONE
係三和日日有班'兄弟'陪我 所以好難跳出Comfort Zone

你係香港做廢青 成個香港社會上可能只有一千幾百個廢青 你只會覺得自己係異類
你想係西洋菜街擺個BOOTH搞返個「香港首家廢青 GATHERING BOOTH上線啦」
都唔得啦 街都已經殺左
連做廢青都冇人陪、連登出POST都冇人理
自然就想改過、跳出Comfort Zone
人基本係群體動物 冇咩可能長時間單機
廢青最尾都可能變返'正常人'但係大神就難好多

可唔可以聊班女大神扑野

睇三和大神吧
佢地好似叫執垃圾做開寶箱
又成日callg,上貼吧問人借錢

我做咕喱佬10年
我日日做同一樣野我同好頹
係今係勢搬 拉積車 日日砌板
日日收板貨
人呢唔好依為份工係你終身職業
你係可以進修學野
先不倫學咗用唔用到
但係有一日有用時候 自然用到
三和果班連錢都無 想學一門手藝
都成問題 佢地等同大陸果班最懶鄉下佬
乜Q都唔做 乜都唔想學 等運到
比班村書記迫去學野 做野
學到野 賺錢多咗 比同年人好
心態上亦唔同咗 有目標 自然唔同

好似雞格局
不過仲有得救

其實時代唔同咗都係因素。巴打你經歷個時應該係中國第一批農民工出城，個時全世界都窮，環境差但發展快，大家都要捱。好似香港五六十年代啲人咁，住臨時房屋行路返工。

而家呢批係第二三代農民工，細時係留守兒童。佢地無學識，但係互聯網令佢地知道世界幾大，佢地有幾絕望。加上社會發展太快，貧富差距令佢地落後太多。平價通頂網吧應該都係呢十年先有。種種條件先令三和大神得以存在。

同西成唔同

西成好多老野
老弱殘兵
同埋有失學小童
佢地先係社會
最低層 佢地心地
好過好多上層社會人仕

lm

朋友 你夠唔夠體能先
我怕分件 做死你
你可以去原朗做順豐分貨員
淩晨5點開波
爛地做野 一日600
做下午3點
乜件都要搬

一係你試下D記 U記 一係機場
返咗一日先上去做啦

學下香港幾時變成咁都幾有意義

人生冇晒希望都仲會咁遵守社會制度，應該係中國人咁重奴性先做到

執到垃圾飲都上網同人分享喜悅
見到都覺得好sad

我都去過 其實果到冇咩野 d人正正常常 不過由打扮已經睇得出係咪大神 同埋佢地個身好大陣酸叔味 行行企企左幾個字 有一兩個會對住我打量 應該係d黑中介黎

頂 好正 樓主做咗我想做既野 好多謝你

一日整到幾千部電話果d係仆街黎
搞到成班都追呢個target

支那係做唔到 教育出咗今大問題
仲有上面無社工依類野
香港有社工原因 先可以發現問題
再用正確方法 去做補救

大陸義工組織 問題係有幾多掛洋頭賣狗肉
仲有幾多可以救到人?

老野你好 你估依家中國、香港有得捱出頭咩
80年代咩老野

美國佬100年前揭露黑工
童工 工人生存環境問題
係由有錢人去仔女揭發
有錢人接濟勞工

有好多爆料人被殺 被滅聲
而起美國比較少報導

我做咗單機友 隱青 3年
我最後行返出來

所以咪要有社工出現
去解決佢問題
好多人話 香港社工 垃圾 混政府錢
但係無香港社工 去揭發社會今多人需要幫助
今佢地點樣去走出困境

中國依加無社工依個職業
真係好失敗 有宗教都要被打壓

仲有5蚊網吧

問題係當佢生存唔到時候
佢地會變 究竟變到點
我都睇唔到

巴打想睇下你講個篇文
有冇名

正常啦 你做過廠跟單
咪知道成本點計出來
其實一層壓一層

唔好依為大陸人係今樣做野

其實每個國家商家佬 都做埋衰野
要怪怪班商家啦

我係80後 我唔係老野
我身邊朋友 好多90後做緊IT 打份牛工
上緊位都緊大粒野都有

捱出頭? 我無話出頭
你要明白上位人仕背後
做幾多仆街野 先上到位
上咗位 會做好多方法
令你上唔到位 比好野玩殘你
一係你要良心比狗食
一係心狠手辣
一係雙面人

唔係話 出頭? 連個頭無埋

你叫中國放棄儒家 朱子學法
先講啦

日本點解會成功?
佢地放棄咗好多野

中國行返轉頭 孔子日
根本倒退

睇番之前紀錄片
有條友賣曬佢既身份證加銀行卡。。。
佢名下有三間公司
一千五百萬資產
重點就係
你唔知人地用你身份黎做咩。。。
佢用黎洗黑錢
做犯法野又好
用黎搵人借錢又好
全部都係你責任

話唔定公安通緝緊你都唔知。。。
你估係香港
唔見左就去報失。。。

大陸仲絕望
無身份證連大巴，火車都無得坐
鄉下又番唔到

想離開深圳
惟有報失身份證
但之後有咩後果
無人知

有無片名/ link?

條女都叫做唔差 佢都要做三和？

正wor

點解無錢買奶茶 但有錢交電話費費？
中国流動數據好平？

支那好多免費wifi
同埋電話上網一蚊1gb...

七蚊一個月 一蚊500mb

覺唔覺你講野好多時一時一樣
不如組織好先好講啦80後前輩

不如你上去試下 睇你講野個口音都知你咩人啦

佢地連動力都冇埋
佢地搞暴動根本冇可能

三和係追求生活態度既表現 同外型無關

其實我覺得d 人話佢地生活咁嚴峻都唔出黎反抗其實有d 離地

係佢地心入面/腦海入面完全無顛倒權力ge 概念 佢地由細到大 家長都係教佢地要遵守規則 教育就叫佢地愛黨 而內聯網都無可能接觸呢d 資訊

佢地由細到大都完全無自由同革命概念又點可以做到呢d 野出黎呢 可能你會話呢d 就係骨子中就係有奴性 但其實我覺得無骨子中係點點點ge 概念 一切都係源於個個地方ge 文化傳承同埋歷史脈落

就算我地覺得流住革命血ge西方人西方國家都要有某幾位哲學家 (john mill rousseau ......) 係17,8 世紀提出自由，政府，權利ge 概念同埋佢地對應ge 基礎先蘊釀到大革命出黎同推行到democracy 出黎

所以佢地係呢一刻反抗唔到係真係好合理 話佢地奴性重ge 指控實在係流於表面

平到咁 都好 佢地起碼有娛樂

所以手機game支那咪好hit..
基本上大陸人無物質娛樂 又無深度娛樂⋯

7月份掛逼麵都做唔住收皮了

聽講3和好多雞

樓主點撩佢地講野？又請佢食麵食西瓜

睇能完三和就覺得香港好幸福,起碼唔會餓能死先

就算樣唔得，起碼可以濛頭玩腳

做雞都唔會留係三和做
去夜總會做小姐唔撚好咩

睇新聞同見識下 又無叫你去 你做乜撚野先

其實就好似賭博默示錄個開司咁
睇唔到人生有咩希望
唯有今朝有酒今朝醉

呢班人真係同我個名一樣

傻鳩講偉論

而且支那報失身分證要返登記戶籍個度搞
但問題係高鐵行實名制
冇身分證 = 車飛都買唔到

二來就好似巴打你所講
點知買你身分條友做過咩黎
陣間用你名義借錢 / 搞犯法野
一報失即刻比人算帳

睇你點睇囉
呢班人就明顯睇唔到人生有咩希望
每日只求得過且過

佢地鄉下唔同香港咁隔絕, 佢地隔離左右都好八卦, 好多交流

如果長期留o係老家, 親戚朋友鄰居會睇你唔起, 比說話你聽, 比面色你睇

唔同香港, 鄰居基本唔交流, 就算做隱青都無其他人知

無大陸身份証, 得回鄉卡應該唔受你玩

其實我都有諗過去做兩日溝廠妹

你都ON撚9 個個都話去就去到?

做雞都要做窮人嘅雞
佢地連飲野都要飲二手野
邊有錢叫雞

其實冇咁多廠妹你溝

係過年前多d 臨時工會多d
好多能人異士會做

利申 聽日番上廠

中國的傳統社會

留名

如果自己唔係香港出世，我都難保自己一定唔會變到咁 又懶又貪玩

你要知道大陸同外國既分別,

大陸傳媒, 網絡都係受監控, 再加上暴力鎮壓, 無得暴光, 無機會傳播,

就算以死相搏, 最後只會不了了之

其實你睇返最近p2p有條女自殺死控, 都俾中共壓左落黎, 最後仲搞到屋企人被軟禁

仲有早排假疫苗, 都係同樣手法打壓維穩

佢地出黎抗爭係仲激烈過香港, 只係平民根本無可能鬥得過一個有軍備既政府

我意思係佢唔做雞都可以去做正骨個d 洗咩係到搵垃圾工

我意思係有人做爛市先搞到大家都要跟
好似OT撚咁

就係你呢種思想先造就港女 香港男人要自強呀

我以前玩QQ識落一個女仔, 都識左十年, 唔可以話女神級, 但普通人一定睇得上眼

以前佢江蘇都係做工廠, 因為近年轉左半自動生產, 佢都好多時間可以玩下電話可以同佢傾下計

不過最近結左婚, 搬返四川先唔做工廠, 去左自己小區做零售

所以我先有呢個想法

On9問 佢報失左係咪即係有三間公司係自己

最絕望就係望唔到希望
大陸所謂社會主義去到尾好似變咗帝制主義
最底果班得唔到發展成果
永遠有權有勢就話事
但又唔去改善底下果班人嘅生活

雖則話每個國家急速發展後都會有呢一類人產生咗（之前有個post講日本有類似嘅情況）但我估計三和大神只會愈嚟愈多 返一日休幾日 生活費低 好易令人唔想搵全職 最後渾渾噩噩過一世 甚至犯罪
強國真係要搞搞佢

想知咁多人 點解決性慾

屌你香港咁多機會你都可以呻
書就任你讀既

叫雞？

打飛機 或者搞基

你屌我都無用。你過上班台行個圈睇下，不知幾多香港人返工返到日日呻。

活著為了什麼

呢句真 睇D相好似停留左係6, 70年代香港咁

大陸地方咁大真係無50年都唔駛旨意進步

我都係80後, 第一份工日薪100, 但我當時仲可以同自己講, 呢個只係過渡,我仲有理想, 有希望, 第日可以一步步向上爬

反觀三和大神, 可能借左親戚朋友鄰居錢, 出黎深圳打拼返老家光宗耀祖, 但最後落得連身份都賣埋比人借錢, 或者搞不法活動, 佢個身份已經荒廢左, 要返可能會有更多麻煩

佢地已經習慣左果種生活. 只係生存, 而生活離佢地太遠, 要跳返出黎需要好大勇氣去面對, 同好大代價(還錢比親戚朋友鄰居, 要承擔身份比人用左黎借錢或不法活動既後果)當然都實有人跳返出黎, 而我地眼見既, 係仲未返到正常生活既人, 即係片入面既過來人, 同一批批後面加左既新人

其實香港依家都有部份年輕人步入緊呢種困局, 返工係見唔到希望, 只係日復一日, 不過香港福利同工資一定好過大陸, 所以問題仲未去到三和果班人咁嚴重

引用返佢地寫既"而打工，恰恰卻是常常讓人看不到希望，宛如一個慢慢下滑的泥潭，隨著時光的推移越陷越深，想要拼命跳出來，卻發現很難找到抓手的地方，日復一日，能逃出去的人只是少數，大多數人只能絕望的看著自己離岸邊越來越遠，理想激情慢慢褪去"

你就會知, 佢地係幾咁絕望同無助, 你要怪佢地唔去面對, 不如怪個政府點解可以拎600億去救黑人, 而唔去救自己同胞

日本都有貧民窟同呢個3和一模一樣咁

高汁post

個網入面有講收200蚊 好多大神屌唔起

其實做得耐大神個人會無哂動力
到無錢個一刻先會走去打散工

禁

紅姐30蚊，有時見d 大神慘，重會唔收錢
不過好似退埋休

見到佢地咁....真係提醒左自己 要努力d

努力不如好運

想知無身分證點解唔去補領？

要返鄉下又仲要俾錢

喺child登講呢啲 小心比人負評

樓主有料到

身份信息已被盜用，搞翻之後可能欠債幾百萬

好貼

上邊話叫雞果d, d 錢夠食成個星期

之前有留意過下 三和大神呢個社會問題
nhk個套片都有講過 佢地係留守兒童(父母出城做野寄錢返鄉下)
大多數人本根本就係窮底 靠父母寄錢生活
佢地返鄉下唔一定有田比佢地耕
今時今日唔係你晝個圈 係塊地耕十年八載塊地就屬於你既年代

你會揀係做大神 定係返鄉下做乞衣?

之前睇網上 有個大大神叫小黑 。。
連隻狗都比人偷左去吃

自己GOOLE下西成暴動 你就知係唔同

廢老都識上連登

LM

只有死路

三和大神 成為大神係有社會既原因 但亦都有個人既原因
深圳基本上9成都係外來人 三和佔既人數有幾多?

間鋪仲健在

搭檯之後吹水

樓主唔驚比佢地打劫？

咁同西成區差好遠
個邊望多兩眼都唔得

你夠唔知人地有冇辛苦過啦
講到自己好似知道所有人點諗咁

其實佢地賣埋張身份証，就係想留返一絲尊嚴，唔想返老家比屋企人睇死

呢d 民工，十個有九個都係係二，三線成市/農村出來 ...諗住去一線打拼人生，點知出到來事如願違，又無面返去 ...焗住成為大神

依家既中國，其實佢地肯返戶籍地，佢地既生活點都比做大神好 ...不過無奈 ...

雖然冇嘢好輸

不過佢地處於一種基本物慾得到滿足
又安於現況 上流動力嚴重缺乏
構成唔到一個充份條件去反抗

冇嘢好輸只係一個反抗時嘅武器
如果單純因為冇嘢好輸而反抗
呢d叫發窮惡

邊有可能淨係食一支煙

睇咗呢個post 睇埋NHK段片
樓主勇敢咁上去體會

其實你地有無諗過 , 唔係所有都係社會問題，有一半都係大神自己問題？

假如如到原始，農耕社會 , 你做一日，hea 幾日 , 邊會有農作物收成 ..

肯定會突然有部車變出黎俾你揸啦

何不食肉糜

呢班人心態已經頹 又點會反

其實香港都有
我自己翻天水圍某倉
日日都要請十幾廿個散工開工
有d人係固定 隔幾日就會出現翻工
但係廿到尾 又唔係師奶 當散工係長工咁翻

但香港情況好唔同，社會福利只要識啲嘢都有著數r，大神都要打工維持基本生活開支，香港人邊使

唔反對巴打嘅講法，佢地基本生理需求係可以透過降低生活標準去滿足，食幾蚊嘅麵，幾蚊水就搞掂一日。

不過調翻轉咁諗，香港人某程度上都係咁，當樓價越嚟越高，唔夠錢買大屋就越住越細，劏房床位太空艙，但求有瓦遮頭就夠，自行遷就適應。然後尋日見到蘋果動話愛爾蘭啲人佔領空置房屋抗議高樓價

太容易適應社會到底係咪最尾反而對促進社會進步/階級再造形成障礙

樓主好波

岩 真係會差唔多 睇到自己既未來

可能個分別係香港果啲就喺屋企附近，唔駛好似三和大神咁離鄉別井

起碼個個自己返屋企唔會聚集一群

先唔講考車牌要身分證，學費都要六七千啦

好撚慘

香港d 有錢佬、高官、二世祖

呢啲充其量只係動物 唔算係人
自甘墮落 身分證都賣埋
我想問有咩值得吹奏？
城市生活唔到點解唔返去鄉下？
呢啲廢人班child登垃圾就吹奏
嗰啲支那雞嫁落嚟香港做free rider得閒做兩日炒散賺零用嗰啲就屌
我想問本質上分別有幾大？
將人生壓縮成為一張床 一張凳 久唔久去網吧上下網圍下爐 食個狗飯 然後loop
要幾撚柒幾撚弱智先會浪漫化呢件事 甚至想模仿？

你講得冇錯
從來人對真善美嘅追求係缺乏力度

一切進步都係停在 足夠好 嘅階段
呢種情況係大神們身上更加係被放大好幾倍
睇番nhk有一段 話一個大神摞番個鳳姐嘅微信 已經好似贏左個世界

其實未必係大神唔想反抗 或許係情況未允許
深圳可以話係鬼國嘅最重要城市之一
能夠以咁邋遢 螻蟻般方式生活係高速發展嘅深圳其實已經係共慘黨嘅恩慈
但愛爾蘭其實一直都係一個相對獨立嘅體制存在係英國
英國為左防止進一步分裂
都係要留住愛爾蘭人嘅心
愛獨變成談判籌碼 就好似中共會用一切辦法阻止港獨一樣

然而呢一切 大神們都係缺乏的
佢地冇凝聚力 冇談判籌碼 冇生產力
連國家都懶得理嘅一群人 係真正生活係地獄而被遺忘的人

分別就係有冇損害我哋利益
支那雞嚟攞著數係直接損害本地人利益，但中國大神暫時唔關我哋事，咪冇人屌有人可憐囉

一個post起碼五六個人問點解唔補領

只可以講香港就算你窮 放低身段去拎綜緩搵社工住公屋 都起碼叫有個竇 有固定收入 但呢筆錢好大機會你都唔夠洗 逼你去搵工
三和大神 唔會有任何緩助 但係佢地搵一日就夠玩三日 無左危機感
不過上面係到話香港已經好好班人 我真係不敢苟同
社福緩助永遠都係向上比較力求進步
你拎個社福體制較落後既地方同香港比較
完全只係打飛機

邊到有吹奏啊，頂多咪同情、理解。
換着你嘅人生同佢原始設定一樣，你估最終會成就出李嘉誠、馬雲，定另一個三和大神機會大啲？

各有前因，亦無謂放大努力嘅作用啦。好多時發奮同墮落嘅人差嘅，係一個時機同運氣。大劉個仔都識講成功要努力啦，但大家點同啫。

呢個就係人數問題
中國 人口太多
13億人
你只需要0.001%
都有成萬三人
已經可以形成一個大群體
加上佢地圍繞住三和呢間公司 人數集中
係香港 隱青你都要逐家逐戶搵 但三和大神
你只要好似樓主咁去到間公司附近就搵到佢地係到聚腳

上面咪解釋左點解唔番鄉下
無車錢
怕係鄉下版人追債
甚至係鄉下犯左事逃亡出來

而且唔係好多地方可以好似三和咁
搵一日洗3日

上面有人問點解唔反抗政府，如果係直接受壓迫，生計受影響，大陸人其實好容易有動亂，但三和背後係一個社會制度問題，歸根究底當然關政府事，但又好難就咁將矛頭指向政府

出嚟都話可以炒散，鄉下根本散都冇得你炒

你覺得人地好慘
但其實身體卻很誠實
做一日休幾日
分分鐘打從心底覺得咁開心
所以先連反抗抗爭都無

咁即係真正嘅社會渣滓啦

你諗下如果香港唔係租貴
可以俾你打一日工Hea番2日
勤力多2日 又可以 call g
隨時大神多過三和

香港一樣有姐, 你屋企有間公屋就得
炒散一日hea幾日

戇撚柒鳩
心態決定境界
下下用首富嚟講 你都弱撚智嘅
唔洗做人上人
但自甘墮落到連人都算唔上
同街邊見到嗰啲浪嚟浪去嘅浪子有咩分別？
邊撚個迫佢地返一日放兩日？
身無分文唔去將勤補拙而係無賴到極咁將生活品質降至生存水平
飯都冇得食都要死去網吧打機/圍爐
同情呀？
哈！

10歲10皮嗰個

咁樓主去果間
定係佢段字都係copy

香港要生存好易
要去到生活
比中國更難

公屋人生勝利組

邊個想模仿？

呢個比喻唔太合適

農耕, 唔當你拎去賣, 你都可以自給自足不求人, 唔洗睇人面色, 多勞多得

大神去打工, 比人壓榨, 睇人面色, 無技術無學識, 睇唔到上流機會, 返工對佢地黎講係一個食屎既過程

香港只係一個高級版三科.

20蚊早餐, 40蚊LUNCH, 50蚊DINNER, 加多20~30蚊車費. 咁就一日.

wfc

其實中國人呢種人種好反智 佢地做既野永遠同佢地愛黨愛國既口號完全唔同 有錢既轉移資產去外國 移民 無錢既就落香港去日本搜刮人地民脂民膏 因為骨子裡都係唔信大陸 但就日日用大陸個名去打飛機 欺壓其他人 好似最近p2p咁 大陸擺撚明比個tump你地踩 收到錢即執左佢 臨時改法例話法院唔會判p2p單野 就咁拎哂你d錢走 受害者會去聲緩 但其他人都係隔離睇戲 因為就係佢地無社會責任 見到社會不公 都唔會去伸出援手去幫手 同埋佢地反既只係反p2p 唔係諗到要去反一個全世界最大既黑社會佢地先有得救 佢地呢種dna 真係可以出本書去研究

雖然慘係好慘 出城打工 同自己想法有落差

但某部分責任都係自己度

又唔想辛苦 又想 hea ,賺完又要拎去賭 只係為左生存 過得一日得一日

我都想講呢個情況, 好多低學歷既人, 再努力做份全職, 都買唔起樓, 又唔洗養家, 最多一年儲夠錢去個旅行, 不如打散工過活, 要用錢就炒夠兩份, 夠洗夠食又炒返一份

對佢地黎講, 可能唔考慮組織家庭, 只係一復一日, 無哂目標, 夠洗夠食就算, 但香港既情況一定好過三和大神, 最壞情況都仲有食物銀行, 可以搵社工跟進

但又唔可以完全怪佢地懶, 佢地好多係返過長工, 只係見唔到上流機會, 或者做過小生意, 最後失敗告終, 心態完全崩壞既一群人

所以大把人黎香港拎綜援

Exact7ly, 香港人竟然好意思笑人奴性同唔夠勇武

樓主下次去有錢佬地方對比下

唔做實名又俾人炒黃牛
冇身份證可以即時做證番鄉下補做

佢地根本以香港人標準去批判其他地方既生活情況

就好似去旅行但一路用香港黎做比較果d人一樣

農耕最大問題係望天打掛, 你種左幾個月既野可以一場大雨無哂
仲有就係失收果陣唔夠野賣, 大豐收就俾人壓價壓到寧願用黎堆肥
出去打工點鳩都好, 返一日都叫搵一日錢
呢樣係驅使佢地出去打工既原因

可以垃圾桶執

身分證已拎去借p2p

高質

佢地以為$460可以攪掂

真正嘅社會毒撚

晉惠帝宗派

篇野根本可以應用到好多上左位語無倫次既撚樣。

咪咁啦d小朋友仲以為好似以前咁
咩咁嘅情況都無人出黎反社會求變
事情係佢地選擇左果種生活嘅模式
再者論忍耐邊及香港豬啊
千億高鐵都唔反
100飯盒都視而不見

打中文都打到1999，抵你做咕喱佬

what is 烏坎事件 ?

真係唔好笑人, 勇武黎講大陸人勇過香港人多多聲
烏坎村 vs 菜園村

大陸考牌你估平？

Lmlm

你講野似七十後多D喎!八十後邊有可能捱4900一個月?大陸工又以前無咁多，我呢D真八十後沙士個年畢業，一個文員仔倉都起馬6千，那來4900?仲要12個鐘放勞工假?咁都做一年你一係ON9一係老吹啦!咁撚捱得個時去做廚做跟車咪有錢，反正你咕喱都做。

福利到位?大陸詞語黎喎，香港有條春福利啊?綜援?公屋?咪養大陸人，本來呢D德政就咁俾百五個玩，一個字:屌!

一面講到好似叫人地要肯捱份牛工，一面又講自己識IT都係打牛工，上位者/商家佬好賤先有今日，到底你想表達咩?

如果你真係十年咕喱佬，我真建議你讀返多D書，充實下思想，尤其思哲系，認真世界歷史同發展到今日，社會/共產主義興起因由，你就唔會叫人努力捱份牛工以圖去改變個包皮環境。

細個讀得書少唔係問題，要搵返岩自己讀既野先係重點。

屌你老母你咪荷蘭叻？
最撚辛苦最撚挨得係你啦仆街

香港都有 不過拎緊綜援

之前係深圳透朋友識到個住深圳既女仔，佢地話畢業都有8000幾人仔，我問佢多唔多同學過萬人工，佢話多，佢話唔過一萬係深圳好難生活，知道有三和依個地方，發現深圳貧富懸殊好大

個女仔一定吹水
其他地方唔知, 深圳無可能FG咁"高"人工

原來佢叫高傲妹,真心幾正,想屌

企係d咁污漕既地方等客

咁就唔知喇，不過行過深圳d商場，發現物價同hk差唔多

可能係神科?

無問佢讀乜呀，但好似做採購之類，係龍華返工

大陸採購做到經理咪有肉食
fg難d

我都想講，有乜撚野咁慘，心甘情願自甘墮落
又唔撚想辛苦，又想要錢，又唔睇下自己咩料，成班好食懶做，咁都吹奏 真係垃圾黎，同流浪狗有咩分別

基本上同意你嘅睇法

除左吹奏呢兩個字

你邊隻眼望到呢度有人吹奏

之前係其他post問過，深圳office人工平均4千人仔左右咋喎
佢真係過萬既話直頭係連登仔級fg黎

理論上係
但實際上就無可能啦
不過可以肯定既係
人地倒閉， 清盤， 爭人錢， 犯法，
責任全部係你既

不過睇片個陣
條友講笑咁講
如果比佢搵到個三間公司地址
佢一定去屈佢地幾皮野洗下
不過佢自己都唔敢報失身份證

係大陸
有錢人有一萬種方法玩死你

睇片
有個大神
以前本身渣車
賭錢輸曬d 錢
將自己既車分賣埋
只可以講
有d 人係自己抵撚死

資料更新
佢已經坐高鐵番左響下補領身份證

擺明吹水啦，大陸人咁撚要面

「大神」係咩形容詞？
「國家急速發展下嘅必然產物」係打算將個責任賴落去社會度？
「大家相同出身嘅話 分分鐘都會變成佢地咁」變到要賣身分證去食狗飯、去網吧、做一放二？

早排毒果採訪有個戇鳩仔喺維園露宿左6年
有手有腳有學歷 四肢健全頭腦清醒 冇病
成班child登垃圾話咁先係人生

見到呢啲三和廢人 話羨慕呢啲無憂生活

wtf?

有老實人接盤， 毒撚悲歌

大灣區機遇

紅姐又乜水？有冇樣

鄉下

其實佢地好多都好enjoy呢度生活，返一日工，玩兩三日，條數無計錯。

利申﹕喺龍華住咗七年

係咪有好多人死左係三和？

依個post堆留言咁正常既
班5毛，搞分化同涼薄既留言去哂邊？

死幾多就真係唔知，咁又未至於周街有死屍嘅。

咁多人笑佢地懶 唔努力。。。
想講 佢地好多人都努力過
甚至比你地努力100倍
富士康由七點做到夜晚十一點
無休息 你地去番一個星期
捱到我話你好野
有d 大神捱過幾年
睇唔到希望先放棄

捱苦好多人都推到
如果有目標既話
問題係
如果你番40年工都係
朝七晚十一
你捱到咩？

以前富士康d 人走唔到
去跳樓自殺
佢地依家走到
去做三和大神

深圳你唔去d 黑工廠做
包食包住
其實好難生存
你番深圳行一轉
好多地方同香港物價差唔多

在中國，連盲流都過上幸福的生活了

我見個網三不時會有死屍出現係街邊

諗起"賭博破介錄"入便個地下帝國....

呢啲真係常態喎, 無乜特別, 做三和大神唔會咁易死囉

女仔出城都話做雞
男既出城真係差d

睇youtube下面d comment 好多大陸人翻牆上黎講三和係點
上面好多人話三和班人唔敢犯事 其實唔係
班大陸人冇文化冇教養 冇人冇物 連身份證都冇埋 已經係真正既冇野可以輸 所以佢地三句唔埋兩句就野交
佢地一致同意貴洲人係最惡最兇狠 話有次有2個三和大神鬧交 其中一個係貴洲人 攞把刀斬落對方到 斬到d骨都碎q晒 斬到自己成身都係血先停
而家有派出所係附近可能收儉d
但好神奇 佢地只會互鬥 唔會諗下鬥差佬 鬥共產黨
只可以話中國人長久以來既劣根性真係好根深蒂固
政府=皇上=不可冒犯 皇上一聲令下 就係自己老母都要鬥死先 中共管治手法真係好恐怖

佢地都唔知幾識計數
做下地盤, 物流分貨, 都有2-300人仔一日
都唔知幾爽

富士康由七點做到夜晚十一點 無休息 <---你邊度聽返嚟?

事實就係佢哋唔願上進+不負責任
廠包食包住，做一排儲兩千蚊人工全中國邊個城市去唔到？

一線生活唔到咪去二三線囉，無學歷咪去學下整車學下廚囉

呢啲野大陸人圍內都知啦應該

一班低技術垃圾工人只能夠做啲重覆機械性廢工
本身冇料仲不求上進
怨邊撚個
呢啲垃圾根本喺咩時代都會被淘汰

唉

咁嘅人唔慌乾淨啦

我都係

琴晚我睇曬呢套紀錄片
推介你地睇下。。。
只係我睇完
有另一番體會
其中一條友係呢d 黑工廠捱過幾年
佢話佢後生個陣好有鬥志
不過已經磨滅曬

其實應該係佢地連身份證都賣走埋 冇得做長工 係香港返長工都係身份證登記啦 結果佢地比人呃走身份證 就惟有打散工渡日 上面講左身份證冇得補領問題 自然就唔會再有希望 因為根本冇工廠/公司會長期收留佢地 又走唔到 就變成而家打一日工玩三日既大神 主要原因係冇希望 所以將生活需求降到最基本有野落肚就算 因為知自己點都冇得離開呢個地方

貧富懸殊

首先我唔熟大陸 回鄉證都10年無續

就算係深圳 整唔到身份證，一定要返自己省 鄉下先搞得， 而返上去搭火車 一定要實名/有證先得既話

如果佢係有心走返出走 咪最多都係打散工 慢慢儲個錢搵方法走 而唔係拎份人工走去玩網絡賭場fing左佢

所以有一部份 責任都係自己自甘墮落 造成

我只可以講
唔係個個都有你地既條件
入面有條友叫陳勇
入到大學但無錢繼續讀
佢比好多三和大神努力
佢話寧願餓死都唔會偷野
咁又點？
佢一樣係三和大神

有d 人係抵死
但好多窮人一世都走唔出佢地既輪迴圈

農民唔勤力咩？
你地去耕一日田 捱到再講
但農民再勤力都係農民

支那有錢有學識果班係50年代走既走殺既殺
宜家無論有錢冇錢都好都係劣等dna

應該係一個惡性循環黎
冇身份證>走唔到>冇長工打>打散工>唔夠錢>反正走唔到咁努力做咩>繼續散工

一步步墮落落去
youtube紀錄片有個男人好撚慘 同老婆結婚生仔之後一齊出城打工 個仔比老母湊 老母掛住打牌 個仔浸死左 老婆怪佢唔睇住個仔走左佬 屌鳩自己老母之後老母都唔理佢 搞到冇人冇物 所以走都廢事 反正去到邊都係得自己

講到尾都係社會問題多個班友自己問題⋯

其實係逃避啦, 唔想受屋企人管, 所以出來深圳打工, (依家內地二三線人工都唔會太失禮)
又做唔出乜成績, 所以都唔敢返老家
根本唔係無錢坐車/無身分證買唔到票嘅問題

咪on9 啦
人地呢啲先叫正常 中國係 台灣日本韓國都係
係香港啲女又要做雞又要貞節牌坊

做乜撚野？

用手啦

拎一千蚊出黎請曬d 人食面 會唔會做大爺

三不時有死屍都無咩特別

會做瓜你

如果人地個制度好似香港咁完善
佢地就唔會有咁多社會問題啦

睇下大陸個人口結構就知出事啦
13億人得二千萬有錢

社你老母
社會迫你一個星期返兩日工呀？
社會迫你賭錢呀？
社會迫你三餐不繼都要去網吧打機呀？

乞食嗰啲都好撚勤力喺度玩啲花臣半賣藝半乞咁啦
屌你老母有手有腳年輕力壯喺度虛度年華
又係社會唔賞識呢班年輕有為嘅棟樑呀？
「可憐」之人必有可恨之處

佢既意思姐係每個女人見到佢都要張開雙腳比佢汁返濟
因為女人=雞

有冇人三和大神
包一個月幾錢

睇佢哋覺得好慘，但其實佢哋係家鄉嘅家人仲慘啦

講真屋企生養十幾年，有少少羞恥心都唔會自甘墮落到做一日抖三日啦下話......

佢地係社會上嘅失敗者
可以話自己攞黎
但亦可以話社會比唔夠支援

仲話強國 真係強唔洗有呢啲環境

起碼佢地冇錢識搵工做
香港啲蝗有政府養
皮幾野老綜都話刻薄

九龍寨城咁款

睇緊個post個陣聽緊草東沒有派對既山海
好match

最可怕係呢班人甘於接受「失敗」呢個苦果

Btw，而家終於知點解支那堆垃圾online game出極都有人玩

好多香港人對政治嘅心態都係同佢地一樣⋯

樓主講咗個 "壹方天地"

早個禮拜去完影咗啲相

有間教育中心連同一個寶馬經銷商，搞個車 SHOW 但係俾啲兒童用水彩塗鴉兩架寶馬。 (鬼唔望搞到啲細路見車都劃)

商場內食肆的招聘廣告

八月開幕的 IMAX 戲院

睇完好灰

E d 社會問題，好復雜，好深層
香港讀唔倒書去做地盤三行警察消防都有唔錯收入
分分鐘收入仲高過入職中位數（比文職高）
大陸讀唔倒書，特別農村出城果d,咁就一世

肯俾你包就唔係三和大神啦
人地係做日結, 唔係月結

Youtube有紀錄片

日日食掛逼麵。身體頂得住咩

逐日比錢囉

如果香港冇老綜既話
本身食開老綜既人咪又變到三和大神咁
係呢個情況老綜只係為左防止班蝗變到三和大神

你遂日俾錢已經包唔到佢1個月
佢地返工既定義係做一日玩三日
佢地肯做夠1個月已經唔係大神啦

三和 多唔多it 狗 想養一隻幫我做我份工

有冇咁撚難明呀
人地就係鐘意番一日工放幾日假呀仆街

認真一問，而家嘅三和係咪就等如20年前整個深圳嘅濃縮版

細個果時成日話咩去羅湖d公廁隨時比人搶野甚至劏腎，而家反而無左依支歌仔唱，北上仲要變左港青嘅潮流

包佢都係一日間唔中屌下
跟住成日由佢自由活動架啦
你唔通屌足佢8個鐘咩

撚有人吹奏

咁係香港靠炒散度日既人大有人在
我意思係 起碼大神識搵工生存
唔係等政府接濟
真正蛀米大蟲或者香港更多

因為佢地知道政府唔會接濟
所以先要咁樣生存
如果知道政府會接濟
佢地連工都唔會返

三和大神幾乎100%係外省人
外省人去其他省份打工, 冇記錯既話係唔會享受到任何福利
要返去自己出生既地方先會有
而且佢地已經賣左身份證
呢班人係支那既存在可以隨時俾人抹去

我睇過唔知邊個post 講三和同西成區唔同
西成區既人大多上左年紀
工作能力/生產能力下降
而自己又無退休保障
所以先會去左西成區掙扎求存
但佢地搵錢既黃金時間的確係幫國家做過唔少野，係令到國家進步
三和唔同，個班人大部分理應係搵錢能力最強既年紀
但佢地部分係自己選擇左放棄，部分被國家放棄
一班本來係可推動國家既人力浪費左係三和
成個國家根本只會停滯不前，日日9吹gdp

方言说道：
2018年2月20日 下午6:45
红姐的介绍会专门发帖。这里暂不发图。
先说高傲妹,其实她从来没有来过三和， 也不是红姐的徒弟。
只是因为去沙尾修车的大神，
拍回来的照片发在三和吧使她在三和出名。
她去向和三和很多故事一样有个版本的结局。
比较靠谱的说法是她回老家了，有了老实人接盘。
所以，各位不要在奢望要到高傲妹的微信，QQ了

大陸戶籍分農民同非農民，農民係咩醫療教育住房福利都無，得塊農田的使用權，就算在一個城市生活左幾十年，你戶籍係農民工就無得轉變，除非有錢買樓，所以好多農民的夢想就係政府要發展，俾發展商收走自己塊農地，拿一大筆補償搬去城市做正式居民

呢到離三和只係一公里 但簡直係兩個世界

就算支那威左過百年
只不過係國家嘅事
班人民心態係唔會改變
有錢用晒佢 唔識點諗增值手上嘅財富
人富心窮

好治癒

商圈呢d 支那最識搞
但幫窮人就一定唔會搞

呢個post啲人唔少都係仆街黎
當個問題發生喺自己身上，就話社會問題，人哋嘅錯
當問題發生喺大陸，就話人哋不求上進，自食其果
屌下你，龍門真係係哋玩哂
人哋本身農民，今日唔知聽日事，你估真係一分耕耘 一分收穫咁理想咩
依家氣候不停變（睇天），農作物嘅種子不停改基因（睇人）
仲要加埋生產力唔夠大集團多，人哋用機，佢哋用牛
最後幅地種到咁上下又唔知種唔種到出野（睇地）

天地人咁多不安先令人想出去搵個機會，搏一搏，單車變摩托姐

大鄉里出城咁緊係乜春都唔識唔知嫁啦
身份證銀行卡賣出去或者俾人呃冇乜出奇，你班大哥未遇到未見這緊係高高在上話防範到啦

三和集團果堆周邊野都唔知係咪三和自己開
一條龍方式操控住班不幸者係咁搵錢

其實咩叫[修車]

留明

陳勇只係一個乞丐..唔係三和大神
三和大神係指賣左身份證同做日結既人

陳勇佢話其他人無俾機會佢做野, 想做全職都冇人理

佢同三和大神既根本思想完全唔同

佢係想跳出去但出唔到去, 而其他人係不停留係三和原位唔想出去

我覺得宋春江 幾年前都同陳勇一樣
陳勇仲未放棄

call g

大陸社會冇資源係咁
地方政府年年deficit ，到到都唔夠錢洗
自然冇咩社工、資訊又唔透明
冇有系統咁將唔同社會問題分流再解決
好多都係靠自己/關係，最尾都係搞唔掂

認同

一年唔識，十年後都唔識？
黑工儲唔到錢去買車飛返去搞張證？

做一日抖三日仲有人幫佢哋洗地話無辜
支那社會係好有問題
但呢班人亦都係自甘墮落先會咁

收返起你啲廉價嘅同情心
就算係要同情，都去同情佢哋家人啦
家人日夜翹首以盼，佢就去網吧打機

大神的典形模樣

圖片轉自百度三和大神吧

有冇清係三和食過女

唉 好慘 睇過條片講佢地有好多係鄉下佬出城聽聞深圳好好搵 結果出到黎先發現唔係呢回事 但無理由番番去鄉下乞食耕田種菜

扑野

屌我以為係車房整車

好似賭博默示錄咁

痴撚線
一年買唔到樓，十年都買唔到樓？
你知唔知咩叫黑工黑戶，係一個''唔存在嘅人''呀

做一日休三日係喺果個空間先做得到，試下行出兩三街口，睇下可唔可以咁樣生活到

你條女都翹首以盼咁等你八人大轎，有車有樓咁接佢走嫁，你仲喺道玩電話上連登

撚有過萬 果邊U GRAD都係搵緊6K左右 仲要講緊係廣東 上海
上面U GRAD跟本唔算係咩 識人最撚緊要

覺得個POST好高質 唔知樓主有冇跟三和大神一齊體會一日係做D咩

下次有長假期會考慮試一次
純粹想警剔自己 知足感恩
同埋想知多啲世界發生緊乜野事

驚唔驚一去無回頭

果然"何不食肉糜"真係咩時代都存在
叫搵朝唔得晏既人暴動 暴動唔駛成本咩

唔好傻
驚你一日無哂財物證件

香港人應該唔會做得慣日結個啲廠工

革命都要錢...

CHILD登仔, 我上街搞暴動咪一樣有得食. 有阿爸阿媽養啊MA

三和優衣庫

睇到你拎買車飛同買樓比較已經無興趣睇落去
弱撚智

我係三和大神個網度睇到一個八十歲呀婆搵咗幾年先搵返自己個孫帶佢走

改變係難，但根本無想像中更難

點解身份證會有人買

你知唔知八達通賣我地資料賣到發達

大陸拎你個身份去做乜都得，借錢，假結婚，假法人

身份證，護照依d 不嬲都值錢

呢d情況喺大陸應該好普遍
前年去南京 路過一個人材市場又係好撚恐怖
日光日白 人材市場門口同馬路兩邊都瞓滿搵工嘅人 成個難民營咁 又臭又污糟

覺得呢到d人話三和d人不思進取仲有咩中國人奴性 又問咩唔反抗真係好離地 仲有d人講埋佢地個心態由細到大受咩教育成個心路歷程咁講埋出黎講到似真咁乜乜77真係離哂譜

你地話三和d人冇希望唔識反抗政府 連登仔買樓/對未來政府冇希望又有冇反抗過政府 一大班連登仔呢個時候就賴反抗都冇用 係個政府衰

人地土共既管制同壓迫更甚於香港 你地都唔敢搞事 點解人地唔搞事你就話人奴性
你話你地都仲有工返仲生存到見步行步 其實人地都一樣。。。幾多香港人都係打緊份冇希望冇出頭既工

再者佢地搵到一班人圍埋一齊 好易會互相產生認同感 慢慢就覺得咁都冇乜大不了 再者佢地都冇乜選擇 賣左身份證既想走都走唔到

其實我唔係咩同情佢地 亦都唔覺得佢地特別可憐 但我覺得一大班連登仔唔知係咪了解人地實際情況下就指指點點 又講自己人生乜7經歷咁 講到自己又乜又7 成件事做出黎真係好片面好自high

明白

係個度想包條女
有冇方法

好認同，所以政府話咩大灣區機遇真係笑撚死人

我係打算去深入睇多一次
再幫幾個走投無路的人「團個飯」（幾個人食一碟飯）
再了解多啲

見到有人¥30一日
我自己依家都會應洗則洗
¥30買杯喜茶 原來係好奢侈

連登仔一向覺得香港人就矜貴d

受中央order力推呢樣 e家政府係咁 明知個大話冇人信都照講 毫無廉恥

AGGER
香港幾多人每日都係番工放工番屋企用陣電腦就訓, 第二朝再黎過
星期六日都係屋企HEA下HEA就一日
其實咪又係一鳩樣

搏命又唔夠人黎, 仆街又唔夠人仆街
人地膽正命平, 憑乜野同人爭

30蚊買杯野飲係香港都奢侈啦
一支水一支可樂先幾錢

香港人教育程度下限普遍高d

你岩

有冇興趣一齊返？

我以前都係咁去旅行
歐洲 非洲
聽到好多當地唔同階層既角度

無身份證咩都做唔到/無佢份，點解唔調轉諗就係無身份證所以咩野都可以做，比人捉就一條命，唔比人捉又至少享受過

其實無關係, 你夠膽既就算有身份證一樣咩都可以做

首先你要睇下人哋張火車票點樣先買到
大神佢哋係''唔存在嘅人''呀
唔係講果一千幾百，尤如垃圾咁樣呀大哥

你講呢個例子係幾萬份之一人，可以返到鄉下，
仲要俾人哋指住個鼻黎笑，然後繼續捱窮耕田放牛日日擔心下要食谷種

我到依家都係覺得買樓好撚難，但係應該冇想像中咁難，只係我份糧過唔到壓測姐

尾果句 我都想講

你睇下UTube先啦，有個三和大神比人攞咗張身分證開公司，佢仲自嘲係三間公司董事身家過千萬

佢地要返鄉下實有辦法架, 唔坐火車坐大巴都得
問題係點面對屋企人, 同埋之後點樣過活

攞嚟講，無身分證寸步難行只係一個因素，但唔係絕對，佢哋有能力去上網玩爆個網貸借到幾皮人仔玩online game再賣埋身分證，但就無能力搵家人朋友買張車飛帶佢哋走？

俾人笑，屌你老母你咁撚失敗俾人笑好合理啦下嘛，唔通要全村人夾隻乳豬賀一賀你重回社會？自尊心會唔會過剩咗少少呀？

想知多啲的，去百度吧貼睇三和大神吧

大巴都好似要證 畢竟佢地果d係過省大巴 唔通我地d巴士乜人都上得 大陸呢幾年乜都玩實名捉得緊 好似係
屋企人又係一個問題
比人拎身份證做左犯法野又係一個問題

都係果句 其實實有方法解決既 唔係話冇可能 不過真係唔係個個得囉

留TG

無記錯長途客運實名買飛係上兩年先有，不過大陸又唔係咩法治社會.....

上月翻廈門多口問個親戚幾錢人工 都係大學生
話有一萬

幾個月前睇過套戲叫"路過未來"，都幾反映緊而家中國既情況。

佢地稅前稅後差好遠

好多大神係有身分證 自己睇番D報道啦
只係佢地唔想工作 怕辛苦

其實要坐 都一定可以坐到

我連買杯starbuck都唔捨得

呢個男人既故事 有冇utube link 想睇

大巴都要實名制 中國依家管得超嚴，上次見過入地鐵前面個女仔帶左支水，要即場飲一淡

好屌

咁點解會沒左身分證先 笑

大陸都勁多野雞大學
人口咁多 大學學歷更加唔值錢 出名果D唔計
有一皮9成做SALES 有俑抽果類
一係就吹水驚無面

內園好似荃新天地

類似和諧號果啲火車應該就唔得，要證同face scan，有飛都無用

但長途客運應該無咁嚴格

利申好耐無坐

急不及待好想同樓主去玩玩了

我知你月入十萬係唔會用哂佢

可以搞個景點睇三和大神

其實會唔會深圳依家真係咁高人工呀，我見佢地物價都同hk差唔多，少過一萬難生活d wor

我諗福田深圳南山貴，話曬市區
其他平

所有野都關於錢同命
共匪控制奴隸真係好好笑

香港係點?

但佢地偏僻少少既地方，個屋租會平番d
亦有所謂既「城中村」，聽講食野又平一截

呢段野真係要mark低
獲益良多

其實佢地講修車係咩意思

其實三和大神係一群好大嘅人
每個人都有著唔同嘅故事
咪撚咁天真咁用單一角度睇哂成班人
正如連登仔都有child登仔之外
都有一大班有學識不同背景嘅人

叫g,
我都係今日爬好耐文先知部分[三和] 用詞

有冇link 但感覺上百度吧假膠多

冇,

我嗰次都有諗過行唔行過去三和，個距離同地鐵站去壹方天地差唔多遠。

不過最後都係無行到。

為咗去食羊肉串，等咗幾個鐘。

真係新鮮山羊，即殺即劏

睇着佢割頸放血，然後再切啲肉出嚟。

再慢慢切粒做羊肉串

成品

其實三和大神係自己搞成自己咁
唔好咩都怪個社會啦 中國社會有問題 香港都有 美國都有 日本都有
個個社會都有自己既問題 我記得睇NHK條片有個沒左隻手既老闆
人地沒左隻手 都一樣靠自己開左間早餐店 供個仔係深圳讀私校 (戶籍問題只可讀私校
日本都有西城區 但人地因為不滿發動左幾多次暴動
相反三和班友 就係接受左現實 自己又唔想去改變

好多人話佢地沒左身分證只可以係咁LOOP
咁前題係點解佢地沒左身分證先? 有比人呃走 但9成都係自己賣走
之後拎D錢去網吧打機 咁可以怪得邊個
而且好多人都有身分證都唔願去打工 就唔好咩都怪個社會啦

三和就係反映出中國人既垃圾NDA
只係識得怨人尤天 怪呢樣果樣
自己又唔願意付出 唔願意辛苦去改變命運
自朝有酒自朝醉 就靠比番哂身分證呢班人 呢班人都唔會改變 繼續做佢地既三和大神

大水係咩？

成班好食懶做，自甘墜落
有咩咁可憐，成班垃圾，但佢地享受做地底泥吹佢地唔漲

就果支支裝水

政府完全冇support 都算
直頭幫埋權貴壓榨咁點計
香港已經好撚明顯啦
打份8000蚊牛工請問點出頭
係咪月儲3000一年有首期

要做野先唔係垃圾 你既想法都幾悲哀

大把長途巴士司機出站無耐 就有個地方比人再上收CASH啦
平民百姓就算睇到都唔會理

講緊佢地個心態，覺得佢地勁撚多籍口

都有好多比黑工頭呃左張身份證

直頭想係度頹番一個月 拎一軍千咩都夠

係香港一個普通人30蚊買杯野飲都好撚戇鳩啦

其實香港人咪又係 鳩打一份工 放假就訓撚到死

我都冇講過打工 你都可以聯想到 你既奴性都真係幾可悲

唔係話奴性Ge,佢地係冇錢，但又揀工做，當月結d錢用晒搵唔到就算，繼續墜落，等運到咁，冇錢寧願賣張身份證，明知張野咁撚緊要....你話班俾人呃ge冇計，好多搵到d錢又打晒機，有乜好可憐

有冇睇段片
好多俾同鄉呃咗張身份証走
唔好問點解會信同鄉
點解要呃你張身份証

樓主有料
不過呢個post的留言好垃圾,講到人地幾唔掂幾差咁
實情自己咪又係咁，仲有口話人

女大神

個老闆係後生的時候做廠，因為工業意外斷手，跟著求其比人用筆小錢就打發走，之後殘廢無人請先做生意，個故事正正證明左在大陸，打拼係無撚用，出左事無人會幫你，同埋佢哋成家在深圳住左十幾年，都叫做為城市貢獻過，但因為無戶籍，個女中學隨時唔夠錢讀，要返鄉下，又再次證明有啲野唔係你勤力做野就大曬，根本個環境制度有問題，你幾努力都係假，三和大神就係睇穿呢樣野先自甘墮落

趙偉好撚似阿源

無人請先做生意

而家無任何保障，大部份做合約，做兩年左右上面開始就想找新人頂替。

咪一班社會垃圾...

之前好多post 都講緊

成日吹奏堔圳超越香港

果啲工係人做嫁咩，機械做就差唔多
萬5蚊，朝8晚6，6天工作，勞工假
你都笑緊做果班人係傻仔，奴工
屌緊果啲僱主無良
呢啲你就唔屌個僱主，反而屌班空氣 ？

大神都有上連登

其實呢到仲撚衰過非洲，人地都有個部落成班男人日日玩真人版Mon hunt 做獵人，識整野食野飲，有自己族群。

係支那，男人做一日hea 3日，女既就做雞，有人死冇人理，有人訓街冇人理，總之成個地方都唔知做乜撚，淨係一班冇死到既人係到行屍走肉

乜撚野係大神啊

寸步難行仲唔夠 ？

你去深圳無技術無學歷
不如番鄉種田

三和有好多黑中介 話介紹工比你 攞左你張身份證走佬
有d就自己賣左

班大神本身啱啱黎到深圳果團火都仲旺
但係遇過/聽過黑心中介/無良僱主
團火幾旺都冇用 日子耐左漸漸變左冇目標/方向
華人dna 商家佬另永把自身利益排第一
工人冇法例保障 其實同奴隸冇分別

香港如果冇立法最低工資 班商家佬話知班工人 生唔生存到
如果真係冇立例 kfc 到依家都未必有20蚊一個鐘 11年前做過pt 當時15$/1h 升職加0.5$ 當時個主任仔同我講 佢話自己16.5$/1h 我都唔係好信
(廿蚊張 條仆街應該要死全家)

講返龍華 工廠係有好多
n年前 富士康係當地工廠係好大
工人連續跳樓單野 就係頂唔順長期ot同壓力先會選擇跳樓
其實仲有內文 有親戚係龍華住
佢講富士康 係包住包食 食既菜同肉係臭 雞蛋會有蟲 軍訓式保安 唔ot就會俾班保安打 1x個人跳樓 其中有幾個已經係俾保安打死 再拖上樓推落樓 唔知堅定流
圈養式工廠 基本冇人生

我有時都唔係好明
六合彩，3T仲唔係下下中
點解都仲有人去做馬會股東

咁點先可以走到？辭職唔俾？
睇到話咩保安打死返工人，呢d咁ge野真係支那人先可以對自己人做得出，永遠對自己人最心痕手辣，對外人就唱國歌

遲職 冇話唔俾
揾下間工廠 可能衰過富士康
所以有d人選擇左認命

點解會叫大神...

低端人口

果d黑中介人叫佢地攞身份証證記見工, 下午可以拎返, 但下午返到去人都無埋, 身無分文, 有d仲傻埋, 你入三和個site睇下內文, 講唔少人都咁樣人都癲左, 跳樓又有, 畀人偷野又有, 裸跑咩都有, 內文只係班人苦中作樂, 家下連網上訴苦都畀支那封埋個網, 當天下太平無人受苦.

個個月有人餓死係求職中心, 班撚屌高官就日日講超英趕美

返一日放三日
無錢就賤賣身份證都唔返工
自己自甘墮落有咩好同情
成個POST啲大神撚都唔知做乜鳩
成班上撚哂腦
仲走去同香港比
係香港生存根本仲撚艱難啦
香港最低工資一日返10粒鐘得3百幾蚊
點撚樣返可以返一日放三日
租到床位仲有8毫子網吧比你HEA
香港低學歷人士辛辛苦苦一星期6日10粒鐘返足一個月當你15K
劏房房租+衣食住已經接近無撚哂
班所謂大神返1日玩到3日即係返2放2已經儲到錢
只係自己好食懶飛
剩係識發白日夢
要同情都同情香港有返工個班在職貧窮人士先啦
起碼人地真係用盡自己時間返工搵錢努力生存
唔係無錢得黎又發夢搵到大錢但係又唔努力個啲懶蟲

廠做野係好機械化, 一個人只係做一樣野, 一件產品當係一個盒要上4粒縲絲, 一個工人只係上4粒既其中一粒, 其他野唔可以做, 當你10秒上一粒, 1分鐘6粒, 1個鐘360粒, 12個鐘4千幾次同一個動作, 每條line有人check件齊唔齊, 唔齊你就繼續做埋未完成既件, 佢地係計你12個鐘做到幾多件, 做唔足就要自己加班做晒佢, 一係就扣錢.

一日重複做幾千次同樣既動左, 好多人做幾粒鐘都頂唔順自己走人, 講好似好簡單, 真係做就人間地獄黎

應該啱啱落嚟, 轉個頭夜晚就去咗骨場返工

佢既夢想，只係想自己比錢買杯喜茶飲
簡單到好令人傷心

其實佢地用網吧洗費會多少，而負責網吧既又點樣賺錢

人工還人工, 津貼還津貼
佢講既可能係人工加津貼, fg有7-8千人仔唔奇
深圳搞高科技, d公司加人工加好快
仲以為廿年前做廠??

又係d發生喺自己身上就社會既錯人地身上就自甘墮落既child登仔
人地大陸勞工幾無保障
又有黑中介
貪污又嚴重
法治更加係無
農民去深圳以為係搵機會
點知無論點努力都唔會夠個建制玩
久而久之先自甘墮落
好心真係讀下書先學人講時事啦傻仔
見到大陸人就上頭

連登仔：自甘墮落，唔抵可憐，香港人仲慘，鄰國既事關我咩事

唔應該咁講你同胞既
鑽空子既支那仔

好心你三十幾歲就認真搵份工做下啦
日日走上黎講連登點低質黎拎存在感

嘩，俾你捉到添
你講野好有道理呀

邊夠你咁有道理呀
成30幾歲人 日日就係上連登搵「連登仔」黎屌

返一日可以玩3日有幾撚慘呀
班大神一個月返足啲錢仲好洗過係香港搵20k
有條友搬屍一日有800
返20日就有16k
到時你想買身份證又好
返去鄉下耕田又好
攞張身份證搵長工又好
根本唔洗留係度做大神
班友自己心態決定一切
咁都唔係自甘墮落係咩
最撚慘係竟然有人吹奏呢班垃圾
真係short上腦
成撚日child登child登
咁撚child又上黎?

你同個條友認真
呢條撚樣最叻就係不斷搵野屌「連登仔」

上面d巴打透過呢班人講社會問題
講緊大陸政府幾無人性
你就話人地吹奏人
到底你個腦係唔係有事？

入面咩環境係咪你講到咁爽就上面有人講左
香港同大陸就隔條河
而家西九龍仲有一忽仔係大陸
無咪繼續on9講咩鄰國既事唔關香港事嚟打飛機囉傻仔

係囉
應該學你定時定侯開post 屌「連登仔」呀嘛

理想：
連登仔最叻種族歧視

現實：
轉個頭就鬧人撚屌黃皮狗

唔講咁多 雙重標準好波

其實話咩返唔到屋企好撚ON9
你話咩無身份証買唔到車飛 OK
咁你唔識行?唔識踩單車?
你要返屋企一定有計
自甘堕落唔敢返去面對就真

你知唔知要行幾耐

踩單車要幾耐？唔洗食飯？唔洗住？

Ok ,比你鄉下唔算太遠，清遠咁講，

番到去一定有飯食？一定會好景咗？

番到去比人當你地底泥，到時又點？

死咗去？定番翻三和？

咁快要去大灣區發展，港共日鳩日都叫人去大灣區做三和大神

我都覺有時候係佢地自己拎來賤 唔抵可憐...

其實大陸雖然人工低到死，但有手有腳，響深圳搵份老麥或者售貨員 都應該有工開生存到，唔需要搞到咁

無人話唔遠
高登有人大埔踩去英國啦
你有無心做咁解 借口就借口啦
食飯 住個d 平時有工做 儲錢已經解決到啦
無人話返去一定會好左
咁你咪一世留係到 咪咁多埋怨囉

同印度賤民一樣,天生就覺得自己係有罪,自己係抵死低賤同低等

完全唔會反抗

我諗最大問題係身份問題
萬一想搞返個身份 咁之前其他人用佢名義借錢 / 做公司法人就入晒佢數

不過可憐人必有可恨之處
佢地就係想今朝有酒今朝醉
要墮落既話外人做咩都冇用

追post無耐又見到呢d字眼
屌你老母

身分證的確有機會比人用黎借錢之類
但如果佢地想做返個人都要去面對
況且佢地返到鄕下城市一樣有黑工打架姐
起碼返到家鄉 見到屋企人先
不過佢地要留係comfort zone都無人幫到佢地
佢地自己有權選擇自己想點過生活

我上網睇大神既故事
其中有一個大神成為大神既原因係 佢放低個仔比佢老母照顧 佢照顧掛往打牌
搞到佢個仔浸死左 個老婆因此走左佬 佢個老母仲因為呢件事同個仔嘈
生無可戀就做左大神 其實中國既所謂既家庭真係得啖笑

你啲口吻十足啲上咗神枱嘅仆街癈老
有頭髮邊個想做癩痢
你知唔知中國幾撚大？你踩單車踩得過長江？你試吓做一個冇學歷冇收入冇背景嘅內省支那人先黎講d涼薄嘅說話

唔係單純自己賤咁簡單，外來人口喺大城市落到地但生唔到根，冇戶籍好多基本福利保障都冇，只能做一個過客；其次好多人可能窮鄉僻壤出身，父母長年唔喺身邊，自細冇乜受過教育，自然只能夠從事低技術工作、入廠打工；但上面都有人講工廠極長時間工作，食宿條件差，而且冇出路；種種因素就令到一班人寧願喺生活成本極低嘅地方鳩流流過日子，都好過為咗賺多少少錢而打份長工，多嗰少少錢生活唔會有大改變，但付出就多好多

貢茶 天仁茗茶 許留山 都差唔多30

你要話乜都無可能 乜都做唔到咁都無辨法
無人話中國唔大 返去唔遠
咁香港去英國有幾遠你又知唔知？
佢地點睇都係唔想改變 多過完全無機會改變
每日做廢青過日子

你錯
呢班人多數係冇完整家庭
多數都係農村留守兒童

留守兒童已經係大陸好嚴重嘅社會問題
呢班人一大左
只會係惡性循環

上網見到有個大神爭人萬二蚊人仔
之後做京東日結還錢
¥14一個鐘 分快遞 雪櫃 洗衣機都有
換轉如果我係佢 我可以點

所以賭真係害人不淺

垃圾野5蚊都比多啦 拎30蚊去買 真心on9

法人究竟系點樣？系咪一世都走唔出嗰度

系你老母

見到呢d地方，真係情願投胎重來

質素唔錯

有時理解唔到已經冇錢仲去課金打機果套邏輯 ,呢班大神真係好似開司d同伴，全部中哂毒變哂廢人

香港細姐, 全世界大把國家既人都要離鄉別井去打工, 家下共產黨係咁搞衰香港, 下一代香港人分分鐘要去三和搵工做

其實離鄉別井唔係問題，民智未開，賭性又重先係問題 , 有心應該係真係可以逃出呢個地獄。香港算啦，遲早開放人落黎做野，人工減樓價升，仲大大聲話自己唔係外勞

應該唔少人係拎緊綜援炒散出現金

「班大神一個月返足啲錢仲好洗過係香港搵20k」
巴打你幾時上去？呢度咁慘d錢唔見駛

佢地都on9 要蘊養一個革命 前因後果
短則十幾年 長則幾十年
以前大家一齊窮反條撚咩
大陸勃起都係十幾年既事
仲有反抗唔係冇
有時某d二三線城市都會爆d抗議xxx出黎
不過俾武警震壓+消息封鎖
其他人根本唔會知

1984 is not supposed to be an instruction manual!

現實就係殘酷嫁啦，到到都有不公平，但講到佢地日日留係三頭呢個圈子唔係自甘墮落就好有問題，日復日、年復年咁逃避現實，係唔係等最後餓死三和街頭或者跳樓死？

當然實有一班人個故事係好慘，但有一班係自願去份三和做大神做到死蛇爛鱔。

係一線城市生存唔到就要返鄉下嫁啦，只不過佢地要面唔想面對，做人一定要衣錦還鄉。

逃黎逃去都只係另一個地獄

事實你口中既on9 多到日日排長龍 想買杯野飲都難

係啦係啦
執人口水尾Spin嚟spin去，樓上講咗好多人原來仲有身份證，而家又唔講買車飛難過買樓了？

黑工月薪2k,班支那人返鄉下最多咪10k
香港地月薪20k, 樓價幾多呀on99

你啲口水尾好好笑呀嘛
你自己打完有冇笑先？
有證果啲就唔算大神啦
人家定義為大神嘅係冇咗身份，身無分文，只可以做日計無良苦工，仲要喺果個空間低水平消費先生活到果堆遊離浪蕩嘅人呀
你連人哋點樣定義做''大神''都未清晰仲可以講咁大堆野出黎，我都唔明你點做到

有證果啲就係仲搵緊機會，邊有資格稱得上做''大神''
果堆仲係''人''黎咋，戶口簿有佢名嫁

睇你講買車飛同買樓一樣咁簡單就知你睇啲唔睇啲啦

10k？
你咪試下冇身份要穿州過省
一開始要交幾多''學費''
之後再睇下要交幾多''手續費''
市價日日變，我都唔清楚唔太識
只可以提一提記得帶夠盤川

大把仲有身份証架 傻仔
自己睇多啲報道先出聲

有身份証又點？無技術無學歷做得咩工？咪又係搬搬抬抬呢類工, 去見文員都無人請啦, 你去jobdb搵下文員工, 14k大把, 有撚20k既文員工？真係香港個個搵工就有20k咩, 大把要求大學畢業都只係20k樓下, 真係好似連登仔咁個個出黎搵工就拎50k

其實果到d黑網吧同食肆點樣賺錢
點樣先可以搞到物價咁低
唔通真係搞手唔賺但求打個和
身分證可以借錢點解自己唔借要拎去賣
係咪都畀人非法使用，不如自己用
應該真係冇文化可能係文盲先畀人呃
成日打機斷估日打夜打都唔會好廢
幫人代打都起碼搵到碗麵食啦
咁撚多人直頭開team成team人代打
一定搵到兩餐
有冇咁撚蠢

果堆凡人邊有資格上神枱，昇格做''大神''
團火都未熄，仲有自己嘅''理念''撐住

如果深圳真係暴動，呢班人只會襯機搞事，搶野，甚至強姦，我唔覺得佢地會真心為改變個制度而幫手反政府

食野點解咁平咪諗下點解咁多化學食物囉

老老實實個post幾高質
無呢個post我都唔知咩叫三和大神
係有d細蚊仔一見你講野稍為唔係踩大陸人就起你底咁on9
同埋有d友自己不幸就社會既錯，人地不幸就自甘墮落
雙重標準到

佢哋好有骨氣
寧願餓死都唔偷唔搶
但係另一班支那人就想盡辦法剝削佢哋
真係可悲

咁講真果句，有證唔需要要做呢啲
去捧個餐一樣都有3k人仔，但你唔會一世捧餐架嘛

好似廠啲車間做下做下上到師傅都6-7k起跳啦
夠你養家活兒啦掛？

做過大陸廠，接觸過班民工你就明白義務教育重要性........有好多人真係唔會諗未來

做一日算一日，甚至做到師傅有晒家室，個男人都可以鐘意就唔返工，打畀佢仲要扭計，反而女人仲好少少

啲黑中介真係好撚仆街
剝削最下層最無力嘅一群
屌佢老母

而家仲叫有大批人做工廠,如果黎緊工廠執一大半,唔知個境況又會點

搵藉口打仗清少D 低端人口

如果三和班人變哂連登仔會點

好多連登仔其實連三和大神都不如，只係死好命，港共政權有見及此，趕你啲柒頭反大灣區，三和都係大灣區。

好關佢事架，叫佢留言下三和大神點生活，獨立唔到就比人趕去大灣區架啦，而佢嘅技能應該連三和大神都不如。

咪話on9囉 拎啲時間訓下 睇多本書好撚過啦

廠同政府都合力制造呢班低收入人事, 家下支那週街都係cam, 要拉果d黑中介容咩易？工廠請長工成本太高, 又社保又稅, 炒人又要賠, 工廠更加樂意用呢班人, 如果政府肯做野, 呢班所謂大神就唔會出現.

中央落政策黎迫死廠, 廠執地方政府損失又大左, 返工工人平時交稅唔多, 幫唔到地方稅收, 有呢班黑中介出黎, 令正常人變成大神, 令工廠長期有簾價勞動力, 先會令政府同廠雙贏, 而唔係市民, 所以三和網講成日有公安去查身份証, 無証都唔會驅趕去返原居地, 只係證記下有冇犯事就算.

本來長期無人理, 係nhk出左片先叫做關注下做下樣, 其實咩都無變過

傻撚左 大陸人點做先有月薪10k

睇完條片。。個個後生仔個樣都勁老
果個18歲靚仔 成個28、29歲咁。。
到底係咩事
以前係鄉下過得辛苦？

日日食煙捱夜通宵打機食化學麵,好難唔變成咁

我識間廠係個紐西蘭佬開, 佢做玩具請d電子工程佬, 大學畢業都2萬起, 不過真係萬中無一, 因為佢舊年生意太好, 生意都過100億人仔, 今年都仲爆晒廠

一露宿得就好快殘, 有社工朋友成日講, 佢地見深水埗好多露者未夠30歲, 好快都變成5,60歲樣

其實有冇話咩原理？經常夜訓？

我哋班年輕港豬都周身都刀張張利
都日日呻緊冇機會向上爬
呢班咁嘅二打六，你會覺得佢老闆會俾機會等佢可以繼續上

佢根本就同"劉鳴煒"離曬地咁笑鳩人，去少啲日本就買到樓一樣。

呢樣真係唔知, 只係知好多露宿者真實仲係好後生

好正 年青人做咩買唔起樓呀
緊係啦 大洗丫嘛
唔好去旅行 唔好用新款電話
每餐都係屋企食
平時唔好搭車喇 踩單車
仲爆房卜野？自己抗飛機啦
儲幾年就夠首期上樓

仲有好多講話包食住, 基本飯菜連佢地食開垃圾既都講好難食, 想食好少少就要係廠買飯卡先入得口, 住果d宿舍仲係一間房12個人逼埋一齊訓, 無風扇無冷氣. 就算唔洗做叫連登仔咁樣生活3日都未必有人頂到

三和大神大部分係曾經做過廠嘅普工, 月入三, 四千, 或者狂ot日做十五個鐘有五千. 升唔到做技術工人(師傅), 睇唔到未來所以離開. 做師傅位唔會咁易走的.

劉鳴煒式柒頭根本未試過乜叫絕望，不斷認屎認屁，雖然凡可憐之人，必有可恨之處，但自己好運就對一班不黑仔嘅人指指點點，係最乞衣最冇人性

一陣又有連登仔起你底話你係支那仔幫同胞講野

呢啲咪叫了解中國民情囉
唔係返大陸飲飲食食
用支付寶搭高鐵大叫中國好先進嗰啲

其實透過互聯網
佢地眼界都拓展到好多
以前係廠可能月入3、4k已經好開心
多過農村好多

宜家知道自己俾廠剝削梗係唔願付出
同埋知道自己點付出都唔會改善到生活
就放棄、接受現狀

加上透過上網學識好多野就知要揀擇
辛苦唔做
少錢唔做
俾人呃會有，但仍有一班係為錢而出賣身份
（至少佢地會知邊度賣身份證最值錢）

一班有見識但又無能力改變嘅人好悲哀
將人生投射左去互聯網、online game上
如果無左互聯網
我諗大神會將焦點集中係現實生活多啲

唔係話係單單社會問題定大神自身問題
只係話有差嘅環境遇上意志力差嘅人造就左呢群大神

睇佢哋d comment 都覺得好劉鳴煒 ，講真，有頭髮邊個想做側田，唔通佢地離開鄉下果陣就諗住出城市訓網吧，食垃圾，做大神咩

乜9係大神

呢批三和大神圍數有幾多呀？

其實好多人唔明
大陸個城鄉差距幾咁大
呢班人咁辛苦離鄉別井
黎大城市就係想搵份好工
到左深圳 見到個現實係咁
無埋希望未變到咁
辛辛苦苦返鄉下又係死 係三和又係死
不如死係三和 起碼活得自在 唔冼返鄉下比人笑比人睇唔起
正如係香港有人同你講你一世都係搵八千 六日工 朝八晚八 你會點
租都幾千 大陸無公屋 無綜援 你點

其實係唔係連佢地老豆老母都會睇唔起佢地
如果係就真係幾慘

返鄉下咪又係無野撈

既然三和既人係failed左個班，想知如果鄉下出黎搵到食果班又係咩生活？ 係勉強生活到定一話都有閒錢可以儲下？
意思係普通人打份工果種
唔係咩創業發達 萬中無一個類

ture

鄉下網都無得上
互聯網你試過唔會返到轉頭

咩叫三和大神
即係離鄉背井嘅民工

係果道搵工既人, 名稱一個唔洗太認真

利伸左先 唔係想挑機
但可否響po文開頭就解釋左d名詞嘅意思先
唔該哂

本身自己理念同三和相反

我做野好上心（即係唔介意OT ），鐘意讀書（雙碩士），鐘意為未來打算，唔鐘意駛錢，而家20尾，人工衝到上8萬，私樓車位都有，但突然覺得好空虛 日日行屍走肉

有啲想上去同佢地生活吓，之前連登仔上班堂話我係港奴，垃圾。三和可能會屌醒我

家下搵工果班係同死神搏鬥緊, 唔係普通搵工咁簡單, 係支那咁低技術既工, 係唔會有人請長工, 都係搵呢d炒散去做, 唔係佢地唔想做長, 只係跟本無長工可返.

廠d工序係set到白痴都可以做, 只要機械式咁趕完貨就唔洗要人, 所以唔養長工仲好. 慳唔少錢, 反正三和日日一大堆一唔怕無人做.

香港人會唔會搵工搵到餓死左係勞工處？但三和就大把想相影到人搵工搵到死左係三和, 佢地返工已經唔係講有冇錢洗問題, 係講緊生存無工返就真係會死人果種.

即係一有新聞人事顧問講青年人搵工叫價貴, 連登仔都屌到pk, 講返工儲下錢就好易買到樓, 又你屌到上天, 但一講其他地方人, 佢地就只係識講人懶, 完全老板口吻

樓上有幾個仲話香港人慘過佢地
呢個post真係見到幾多井底之蛙

連登仔FG 50K 點同

叫人無40K 唔好番工
或者Resign 果時剪Lan 線
極多正評

我當年番左工4年先有50K 做到仆街

清我明，可能我同你處景差不多

空虛就冇，但日日真係番工放工冇乜自己時間的機械人

有時覺得自己諗太多未來，其實有時生活過得好簡單都係咁過

邊個想上去賣香港身份證

食完比人溶左賣腎賣血都似

就係乜撚都唔做先月儲萬零
要儲10年首期

又書面語又粵語
睇到眼都花

自己幸運就會當左某啲野係必然
例如有父母唔明孤兒感受
孤兒又唔會明家暴感受
我當年差唔多讀完大學先明呢個道理
慢慢識得企人地角度諗野
不過我唔係有愛心嘅人
見到呢啲溫室小花都係屌

被偏愛的，都有恃無恐。

唔講三和
就算你係深圳做個侍應都可能講緊係¥3000-4000/月
一杯喜茶¥25 其實已經算賣到好貴

客觀地講，佢地依家係自己放棄自己
肯努力嘅，唔係話一定發圍，但起碼過得俾依家好

中國嘅極端不公平，無論你點努力，你能望到嘅、你努力換來的都只是沒尊嚴地生存。別人一杯茶就是你1/4日人工，所以總有人對這世途絕望

又一個窮人版劉鳴煒

我覺得唔洗美化啫
即係如果套落香港，有個後生仔有手有腳都唔係搵工，日日炒散渡日，搞到生活潦倒嘅，你仲唔會欣賞佢依種態度？
當然你話佢依到欠人周身債，連身份證都賣埋所以無彎轉，咁除非俾人迫，如果唔係都係佢自己選擇

你講得呢段說話因為你相信香港嘅勞工署姐
你又相唔相大陸嘅勞動局呀 ？

唔明你想表達乜

空虛係因為你年薪都不及有錢佬過大海玩一晚

咁都唔明

無人美化過

三和咁多人, 一定有人自甘墮落, 你講左事實一部份
不過中國成日話自己強國崛起, 仲有呢d第三世界社會現象出現
就唔係用個人問題嚟睇

你係想建立烏托邦？

咁將一切失敗全盤推向政府係舒服好多嘅

其實日本韓國都有好多

懷疑大阪天王寺嗰頭都係呢d

高質post

巴打嘅條件 其實已經可以去玩唔少興趣嘢

其實係咪搞錯哂
如果你話三和果班過得好開心好滿足，咁係值得學習
但如果佢地過得好痛苦好無奈，唔明有乜好學習

拍真人show,跟大神打散工再玩夠三日先返黎

空虛係因為無目標
無錯年薪過百萬，基本生活齊哂合格有餘
但又無動力去搵一千萬
當人生無慾無求，同三和無分別

雖然客觀因素有哂
但內心同三和一樣都痛苦無奈
日日番工都好空洞
一唔番工，收入由八萬幾跌到$0 我一定做唔出
而家跟本無退路
個矛盾位同三和唔同，但係內心都好似

屌你老母用香港比
香港可以綜援乜乜柒柒
蝗國乜撚都冇
雖然我唔鍾意蝗
但事實如此我唔會話佢地情況好過/近似香港
明明差咁多

我都以為係 心諗企街之後轉去整車？

佢以為三和係觀塘 屋企就係油塘

高質post 追哂

之前都去過，係金光華坐336到景樂市場落車就係三和

咪臭係
俾條廢老屌到閪都爛先至落到嚟
點撚知落撚嚟先發現間公屋細過佢大陸間房

人哋講緊三和試做日結一日
你講香港做咩

Survivor bias都識，連登我估都好多人唔知

我明呢種感受
終於搵到人同樣覺得咁

可以睇下心理醫生，醫生會開解你，唔洗食藥

其他國家你無身分一樣乜都做唔到

駁唔到
睇過一套關於英國露宿者嘅紀錄片
有一部分露宿者都係因為唔同原因冇左身份證明/住址證明所以揾唔到工
就算揾到工都因為冇身份證開唔到戶口出糧 所以除左黑工以外唔會有人請
要補領身份證又要住址證明 訓街根本唔會有
所以最後淪落到訓街

黑廠晚餐與夕陽

圖片轉自百度三和大神吧

英國好似冇身份證喎

driving license ?

要自甘墮落，邊個可以阻到？

如果起香港返一日既人工夠我用2日我都返一放2啦
其實香港同三和差唔多，分分鐘其實香港仲難生活

屌你google都懶

返上一頁啦! 你老母~

係你先咁好心機答哩D 戇鳩仔,
生活係溫室都唔撚知哩個現實世界係點撚樣.

香港基本上好多人都係政府出緊糧,公務員警察消防醫院學校去到工程外判。如果一無糧出呢班人既求生能力都未必強。

而家連澳門都要搞網絡實名啦.
你估香港會捱得幾耐.

你覺得佢地可以點撚樣. 乜撚都賣晒. 連身份都賣撚埋. 重可以點撚樣反.
支那爆P2P都唔撚少人反啦. 未去到北京係火車站都比人捉撚咗. 禁固埋啦.
你話可以點撚樣.

咪撚試呀! 太大風險啦.

有冇手足想一齊上去睇下 試下掛逼麵（唔係雙豐果間）

直頭無奈啦!
香港人係食好西先敢分享.

利申: 日日都食緊頹飯

社乜撚嘢工呀. 大陸係做維權律師隨時都拉撚咗你.
香港係行社會福利制度, 大陸撚有社會福利咩.
你入醫院都要買保險啦. 死一個人咪等同死一隻蟻.

都冇錢租房, 要當街扑嘢.

果D小學雞咪撚理佢地啦.

你老母就吹奏, 邊撚度有人吹奏,
只係有巴打想去體驗下咋. 閱讀障礙

條片都有講, D友一心諗住打工搵大錢.
點撚知比黑中介賣撚埋身份証.
最後自己都做撚埋黑中介.

唔係井底娃 係一廂情願
覺得大陸同香港要完全分割
覺得大陸好多野係反智
有啲嘢唔否認 的的確確係反智
但好多野 佢地管治同香港係唔同 人地管既係一個大國家 唔係單單一個城市 佢地通訊要實名 韓國都係 佢地方便收集數據 當然關乎人既自主權利 但唔否認係咁既情況 治安係比以前好咗唔小 就算上深圳 冇咗咁多小偷 因為一偷野 好多便服公安唔鳩知邊度彈出黎 四五個人禁低一條友

話香港獨立 不如等中共分裂會較合理 香港人話要獨立 但地已經貴 香港經濟起飛都因為中共多年封閉鎖國係初時開放政策香港食盡地理 法治 同自由 先有今時今日 當年香港同今日中國 我覺得冇大分別 一樣有錢大口氣 我理想係娓裂後香港為首都 管理廣東 去到華南 香港人 絕對可以 但香港自己獨立 連土地都搞唔掂 唔通仲同人講你夠資源去發展 我覺得諗得太理想

深圳 應該咁講 中國好奇怪既地方
我覺得係多年將 一部人富起來 既概念令到佢地貧者愈貧 富者愈富 香港同樣 最大分別係 香港福利制度日漸增加 以前邊有兩蚊廢老坐車 彈咗件阿伯教你四蚊上深圳呢啲狂言連登仔盛讚 兩蚊坐車完全影響唔小人生活 筆數係政府出 錢就由民眾畀 都算 仲要廢老係返放工時間坐兩三個站就落車 同我講話條老閪好 搞鳩笑 講返正題 道道都有呢啲地方 日本都有 呢班人 唔知用不幸黎形容定其他更好既名詞講佢地 只可以講 中國既政策不斷變更 但人民文化知識完全跟唔上 上十年 農民工 世界工廠 今十年 要自主 成班人搞科技 每十年就轉一轉 但一個人 搵錢由廿歲搵到六十歲 足足四十年 一生人要轉足三次 邊個夠幸運次次走得出 而家乜都有監控 佢地想犯法都唔敢 唔係支持佢地犯法 但呢班人 只會畀一班古古惑惑 計盡數去搾乾佢地 問香港會唔會變成咁 應該唔會 冇錢開飯 道友 訓街 冇一技之長 冇任何上進心 冇任何勞力付出 都有錢同生活落袋 一個發達城市 會照顧呢班人 但中國唔會 換句話 有錢果班 唔會理呢班人死活 有錢納既稅 唔係分落去窮果班 係畀黨享盡富貴榮華 佢地只求一個面子 點樣同世界講 我地有幾強大 有幾富有 有幾進步

呢班人 係冇任何文化同知識水平下 仲以為用勞力可以換取錢果時 由鄉下出城市搵機會 到步後相信同幻想會極大出入 正如巴打所講 借人錢 冇面回鄉 冇錢買飛 最後就不斷要係當地輪迴 正如香港假難民 佢地一心黎香港打黑工 搵錢 但黎到香港 我見既係 畀同鄉呃 冇錢生活去犯法 佢地以為香港要佢地呢一班人 最後 客死異鄉 患絕症死去 現今社會已講求知識搵錢 你坐定定望住股市 可以搵錢 勞力 咪就係用自己個腦 分析 加埋坐定定 就搵錢 勞力已經係今時今日唔再搵大錢既本錢 佢地係時代淘汰既一班 追趕唔到時代既輸家 上十年 農民工 中國而家冇人識耕種 佢地已唔能夠自給自足 你覺得中國走向乜野 我唔探討 只係睇佢發展

打得太長 當發牢騷 香港人想獨善其身 其實 冇可能 一廂情願去劍指獨立 不如叫美國收歸旗下 對香港獨立
好多野環環相扣 印度阿叉搵錢都黎香港做假難民打黑工影響本地基層勞工治安住屋問題 我唔明拋低句 關我乜事 就結案陳詞

死局黎 係鄉下 窮 冇發展 正確啲黎講 等運到 可能 城市計劃入面包你條村 你通過賣地 或者租地 就致富 深圳唔小邊緣村落發達都係咁 一條村每人每年袋十幾廿萬
出黎 搏下 想自己經過努力贏返黎 想用自己既手 去 贏 幸運兒呢個稱號 兩面都係講運氣 根本自己控制唔到 同人生本質一樣 唔係你冇能力 係冇機遇 你唔會明白點解有富婆畀人呃過億 你會反問 咁撚蠢都有過億 正如上面所講 機遇 好話唔好聽 運氣 你中個六合彩 只係靠手 去努力買 中咗完全運氣 即時中產 同成世打份牛工 忽然畀人睇中你 做雞做鴨有人包有人賞識才能 都係一樣 運氣

我試過係大陸 飲緊野 隔離有條人見工 佢地見份工 連你廁所座向係邊都要知一清二楚 你以為佢見咩高職位 只係一個貢茶果類 沖野飲 就拎幾張證件出黎 畀佢左對右對 香港人可能覺得 身份證 基本野 冇人想象冇咗會點 事實香港有人賣身份證 道友係會賣咗買野叉電 你會有問題 身份證落係人地手上有咩用 上面已有答案

巴打，其實你可以加返啲標點符號，篇文會易睇好多

中國人同印度人一樣 鍾意搵同鄉笨柒 本性務水
佢地唔可以講自己攞黎 佢地對將來想放手一搏
但中共對貧窮係不聞 都不問
容許講句 係社會既錯

Sorry 打字多年 唔慣用 鍾意人隔空格 電話打字用標點符號都幾就手。我試下轉下

香港叫仲有d法治同自由
d柒人講埋d風涼話話人唔反抗

有諗過行轉，不過冇勇氣。
巴打

佢地要返個身份證都冇用
甘心情願賣咗，拎返咪又可能差人成筆數。
P2P有個上埋吊以死控訴
咁又點 香港人咪笑鳩佢地

抵啦 支畜

三和入面會唔會再一次出現一個毛澤東

想當年既共產黨就係由d窮人農民等低下階層組成

D戇鳩就係識用部手機唔駛負責任打幾隻字.

而家買長程大巴車票都要實名制㗎.

總之要買飛既車都要實名制, 你要坐巴士去廣州, 既係上車入錢果d都唔知點搭去, 記得有post有巴打同朋友賭輸, 只可以坐巴士由深圳去珠海都坐左2,3日先到, 如果出省真係成個月都唔知出唔出到, 大把鎮係無公共巴士

唔好再講啦
班小朋友以為人哋返鄉下
大大個巴士站等緊佢哋落車
好似直達咁樣，兩個鐘內必到咁樣嫁

咁撚正?

冇左身份證 做工地炒散 死做爛做死慳爛慳 夠錢就買部單車 再存夠水腳就翻去鄉下 做個冇戶藉既人 冇左身份證唔知共享單車用唔用到 有心既話 行都行到翻去啦

屌

聽說30一次80包夜

人地做backpacker都要旅費
大神有撚錢

除左實名, 開車前都會影你相呀.
冇撚咗身份有病都入唔撚到醫院,
咪死撚咗訓係條街度囉. 有邊撚個夠膽去掂佢.
萬一你掂鳩佢有可能比人屈鳩你殺人.
D人習慣到見到死屍訓係街都冇感覺. 你話幾撚可悲.

唸起好耐以前公司廣交會擺展，公司安排我自己一間單人房，有次經過深圳/外省同事間房，見佢地兩張單人床訓左5個人 唔好唸住自己能力好人幾多，只係好命識投胎生於香港。

連登太多港孩，唔明自己係幾好運，以前港台都有套“窮富翁大作戰”，叫有錢人去感受下啲基層，有集田北辰做完都講過，窮人為二餐已花費所有精力，根本已經冇多餘嘅時間心機去諗點改善將來，如果你不幸落入這個dead loop 係好難跳到出嚟。

再跳遠少少嚟講，畢業年份唔同都差別好大，試下佢地係03,04,08,09年畢業你有工已經好勁，理得你讀 MIT 或哈佛。

無身分證唔識補領？

未獨立過就話唔得
就算獨立之後食屎都係自己嘅屎
好過食你哋支共屙嘅屎囉

有字有片你都唔睇
其實你可以出翻去

On9 好景搵錢巳難 何況而家

呀清你冇得救 見識低到

睇黎你連最基本美金點生點滅都未知

希望你能安享晚年

明唔明牛夠好勤力？

點下你 學下點玩有摃桿既野啦

如果蘋果真係撒出中國

仲順便入埋佢地個QQ群睇, 基本上個個都係當睇動物心態去睇三和班人, 大部份人都好有錢, 基本上無咩大神會上去, 連個三和網個網主都可以成日去旅遊, 同文筆都似係讀書人, 網頁圖片只係由網上搜集到再post出去.

係佢網頁有個紅姐都叫有入個q群, 身世係網頁有講, 真係做雞為興趣咁, 做完雞收左既錢又會捐返出去畀人買野食. 仲成日係Q群派紅包, Q群都叫佢唔好派, 仲屌佢你送錢出黎d人咪用黎屌你用

On9 呢家三和叫雞$200起跳啦
最平最樣衰既大媽都收緊$80
你$30係咩年代呀

我每次係入面最少發¥10的紅包

仗義每多屠狗輩

仗義每多屠狗輩，雖然我唔知佢乜心態，但佢派嘅錢可能真係救過人一命，可以食一餐半餐。

可能佢嘅客真係有人係咁比佢救過，所以佢先繼續。

老老實實，其實有無大神走到？

實有
不過都係要做到成隻狗咁
果D佢唔會有時間比你採訪到

不如你話人地蠢，比黑中介呃好過

追post啦清

想去實地視察,但係又唔想俾幾舊水攞回支卡淨係for上去一轉,
又無支那寶或we7pay,點好

好奇心害死貓

其實有諗過一個問題
啲人憶人呃身份證係拎去借錢開公司
咁如果佢一開始出到去深圳就用自己身份證借好多錢 之後再扮窮賣埋比啲黑中介
或者買埋回程車飛返斷鄉下 dum左張證佢
佢咪已經可以快樂過生活
好過無左身份證又一蚊都得唔到

因為你係知道個結果所以推論個開頭，所以你嘅方法係一開始就係打算去呃人，而好多大神可能開頭只係一心諗住打工變中産，冇諗過要去到偷呃拐騙，或者佢地會偷呃拐騙就唔係三和大神。

喺坑渠抽地溝油去賣，執吉樽去廁所裝水攞去賣，仲有好多方法都可維生，只要夠無恥就做到，但可以做到咁無恥嘅仲係唔係大神？返一日放二日沒有對抗命運嘅決心。

冇人冇物 借唔到幾多錢

紅姐真係好好人

這是最新的一條紀錄片 講左雙豐麵館同大神的故事
同埋拍攝者留左係三和半年拍攝 好有心

唔知三和人點應付三竹呢

山竹

40:00
老闆: 政府拋棄了他們
A: 對對對
老闆: 習近平拋棄了他們
A: 不不不
B: 不要這樣說話
A: 這話不能亂說

個老闆睇得好通透, 共產黨寧願將啲錢送晒去非洲都唔救自己國民

百度三和吧好像已經被和諧了

12蚊個鐘 仲要等到三點先開工 收工再比人屈十蚊

唉

咪撚on9啦

你睇返我知前d留言

大陸關我撚事呀

阿叔見過x手掌

你仲on99返大陸d窮西地方

大陸係乜嘢人你識西咩

環境臭嗎？隔住mon聞到宿味

其實還好的 像深水埗的鴨寮街

有啲衝動想上去行個圈

又唔好極端，周星馳套喜劇之王都講，3級片女星都要隆胸水取悅觀眾，冇錢博出位／突出就自然有機會

80後清，我同你思維一樣，但人地1出嚟全部都係賊船，有幾多個俾人打殘思維之後仲爬到起身

支那野都咁多正評
有時間理支那不如擺多啲心機返香港
返大陸返大陸 你屋企呀？返返返

譚哥睇個養算正常，應該讀過下書

溫室小花必經階段，現實係咁

人浮於事你地會明嗎？

衣食足而知榮辱，唔好咩都賴人種

Photo identity card, like driving license, passport, etc.
但有身分證明又點？好多人有家歸不得收唔到信 冇住址證明一樣開唔到戶口出糧 尤其是英國絕少會出Cash而且要報稅
要報失都好麻煩
我初初以為個個人露宿都係因為唔識處理好自己生活 大部分都係 drug addicts/ alcoholic, 但當中原來有人因為家庭暴力, 退役軍人有PTSD然後被家人趕走, 離婚, 被父母逼返鄉下同三唔識七女人結婚等等原因要離開屋企
世界真係唔係表面咁簡單

冇錯，三和係個樣板，今日“三和”明日全港。

大家都只活在共治時期，而不同的是香港淪陷比較遲，管治手法都係殘人以自肥，港共都係壓榨人民當人係奴隸，住豬欄做奴隸，當港共揸乾揸淨香港時，香港最低層就會出現類似三和嘅大神。

偷渡咪得囉碌撚
咁撚柒就唔好出聲啦
又想做又唔想整

而家香港靠食老本囉。睇過美國有本書叫working poor , 裡面講香港係教育公平式上仍然全球第一。即係窮學生入大學機會仍然唔低。

不過愈來愈多名校轉直資，遲早窮人讀公立考DSE，有錢人讀私校考IB。

你覺得加速融合機會大，定係香港獨立發展機會大？

融合，三和就係樣板，係人食人嘅世界，跌入咗深淵，就永不翻生。

融合，貧富懸殊就會加速，向上流嘅機會只會更少。

例如，係支國做地盤同香港做地盤，人工嘅差距就係地域分隔嘅結果。

融合，支國地盤佬薪金上升嘅機會遠低於同支國睇齊。

當然工程費係唔會減少。

各行各業都只會出現同一現像，就係人工同大陸睇齊。

先說高傲妹,其實她從來沒有來過三和， 也不是紅姐的徒弟。
只是因為去沙尾修車的大神，
拍回來的照片發在三和吧使她在三和出名。
她去向和三和很多故事一樣有個版本的結局。
比較靠譜的說法是她回老家了，有了老實人接盤。
所以，各位不要在奢望要到高傲妹的微信，QQ了。

有無人組團上三和叫雞

組團去“三和”體驗團

只帶一百蚊，睇下可以生存到幾耐

香港人做大陸廠工？

你真離奇

非洲冇鞋著㖭
白𨶙黐鬥契弟思想。
點解北歐衣食無憂呀咁

敵國
抵死

唔好lun再講幾慘幾慘嘞屌你老帽。
我淨係知法國路易十六時候最lun閪慘
人哋就負起責任做咗啲事
咦你豬閪中國好慘咩
個責任喺返中國人度
詩云
孔曰關人 孟曰Lun事
唯其垃圾 所以食屎
。
中國人慘與一切人事物無關
冇事發生
一係未夠慘，一係廢物抵死。

呢D都要和諧

諗起D人1000蚊叫隻雞

本來無一物
呢刻佢地先係無敵

1萬個人每人有1萬，
同1萬個人每人有200，其中1人有9千萬
無疑係後面果個社會發展得快啲，有錢果個會起廠起樓再勞役班窮人..
先讓一部分人富起來造就左大陸經濟起飛，但對於窮果班人根本係永無翻身機會，去有錢人間廠度打工再儲50年錢買佢起既樓...
三和既故事其實都係人性既縮影，當你點努力都睇唔到有機會發達，好自然會得過且過，搵到岩岩好夠食就算，根本每個人都會係咁，話三和大神係自己攞黎果啲..如果你係果個環境根本會同佢地一樣
諗下返1日休息2日，每日食淨面
定係日日返日日做，只係變左每日餐蛋面
你會點揀？捱得既人大把，但付出3倍努力去換1.5倍既收穫根本好少人會換
三和大神困左係個籠入面，想走出個籠根本好難
但大部分香港人只係活係個大d既籠入面。。。

上網查咗，話呢條女係喺沙尾影嘅，發咗上去大神QQ群爆紅嘅，三和冇嘅

追哂連登三和post 想去實地睇下

乜撚野叫大神啊
好撚難聽

死返去啦
五毛

真係唔敢想像每餐食淨麵嘅生活。

岩岩上星期傳係富士康2日內死左6條友, 返工都返到死係廠入面, 果D壓力大到唔想返工都好正常

團飯唔係咁嘅意思喎，係籌旗食飯咋喎

大陸係唔鼓勵你關心社會，其實香港都係，但冇咁嚴重。

因為怕你地團結

好慘

問過係香港番工既深圳人 話唔知有三和呢個地方 入面發生咩事更加唔知

咁香港係有人養嘅廢物
三和咪係冇人養嘅廢物囉

大乜撚嘢神

教育問題

認同 上面條友仲係到同情人

有因必有果

香港將軍澳某商場4蚊一個印尼撈面（熟左既），7蚊加底兩個麵

講真佢地打完又冇人脈
比人拉完會好撚慘
大陸啲監倉差過佢地訓街
仲要日日比人打

"隠惡揚善"是常識吧

好恐怖e個地方

世界發生緊乜事 引人笑咩

顧掂香港先算啦、你呢類人咪又係想去打咭威下

要知世界發生咩事就去伊拉克敘利亞啦

佢仲要講到係因為三和先意識到奢侈
真係弱智到冇得救
唔止佢，呢個Po大量人話因爲三和所以知道自己幾咁幸福 人唔笑狗都吠啦
先唔講份人要幾低劣先會去同比自己差嘅人比較從而獲得優越感，我相信大家本意唔係咁、但係份人要幾廢先會係生活十幾廿幾年有多嘅時間發表”Oh，原來世界上有人好慘，我真係好幸福 “嘅偉論

將自甘墮落合理化 巴打你知唔知自己講緊咩

老闆個故事係帶出絕處逢生，跟手你就放大老闆點解會係淪落到咁而唔講老闆點企返起身，再去合理化啲抵撚死行為

實有人話萬中無一 但我相信有心就算做唔到好似老闆咁，起碼都可以脫離三和輪迴

兩邊城市個經濟類型都唔同 你攞香港比較？
你係都攞柬蒲寨/越南啲廠房城市比較啦

即係呢啲下欄工作只有大陸或者其他南亞國家先有
香港唔會有
香港冇嘅只係血汗工廠
你望下掃街果個咪知囉

一個係重複性機械性工作、另一個係厭惡性而且係每個城市必需嘅工作

我講緊香港同深圳廠市個城市經濟類型唔同，你就同我去比較工種 你諗下你講乜先啦

運輸跟車做嘅係下欄野、文員仔做嘅亦係下欄野，清潔雜工都係做下欄野、相反清潔呀頭係唔係又做緊下欄野？

每個職業最底層都係做緊下欄野，你初入行做下欄野就話僱主唔啱，你諗下你個邏輯先啦

即係兩樣都係屎，一舊係可以唔食嘅屎，一舊係要硬食嘅屎

深圳做IT科技，香港做金融
咁跟住呢
做唔同嘅範疇就會影響到呢啲社會底暗面有好大差別

你講呢堆工作都好似好慘咁樣
睇黎你都係好top果班管理人才

你講呢句''初入行''，你覺得果班日結工真係有機會升職
果啲僱主對呢班大帝唔洗有任何保障，受傷自理
冇醫保社保，仲要諗盡辦法令人工廿蚊變十蚊
你都覺得呢啲僱主合理？